<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
<channel>
<atom:link href="https://www.b92.net/info/rss/vesti.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>

	<title>B92 Vesti</title>
	<link>https://www.b92.net/info/</link>
	<description>B92 - Internet, Radio i TV stanica; najnovije vesti iz Srbije; vesti za 21.06.2018.</description>
	<language>sr</language>
	<copyright>Copyright 1995 - 2018, B92.net</copyright>
	<webMaster>rss@b92.net</webMaster>
	<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 12:27:15 +0000</pubDate>
	<lastBuildDate>Thu, 21 Jun 2018 12:27:15 +0000</lastBuildDate>
	<category>News</category>	
	<docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs>
	<ttl>15</ttl>
	<image>
		<url>https://b92s.net/v4/img/new-logo.png</url>
		<title>B92 Vesti</title>
		<link>https://www.b92.net/info/</link>
		<width>144</width>
		<height>85</height>
	</image><item>		
		
		<title>Radev: Raèunajte na podršku Bugarske</title>
		<link>https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=11&amp;nav_id=1407979</link>
		
		<description>Predsednik Bugarske Rumen Radev podržao pridruživanje Srbije EU i pozvao na veæu aktivnost u povezivanju regiona koja je važna za evropske integracije.  Radev je na konferenciji za novinare s predsednikom Srbije Aleksadrom Vuèiæem rekao da evropska buduænost garantuje bezbednost i stabilnost regiona. "Uverio sam predsednika Vuèiæa da vaša zemlja može da raèuna na našu podršku", rekao je Radev. 
 
</description>
		<guid isPermaLink="true">http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=11&amp;nav_id=1407979</guid>
		<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.b92.net/news/pics/2018/06/21/4286869595b2b8d169410d980858588_v4_big.jpg" title="Radev: Raèunajte na podršku Bugarske" alt="Radev: Raèunajte na podršku Bugarske" /><p>Predsednik Bugarske Rumen Radev podržao pridruživanje Srbije EU i pozvao na veæu aktivnost u povezivanju regiona koja je važna za evropske integracije. <br /><br />Radev je na konferenciji za novinare s predsednikom Srbije Aleksadrom Vuèiæem rekao da evropska buduænost garantuje bezbednost i stabilnost regiona. "Uverio sam predsednika Vuèiæa da vaša zemlja može da raèuna na našu podršku", rekao je Radev. 
 
</p>]]></content:encoded>
		<category>Politika</category>
		<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 12:21:00 +0000</pubDate>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<comments>https://www.b92.net/info/komentari.php?nav_id=1407979</comments>
	</item>
<item>		
		
		<title>"Nije taèno da Nemaèka želi da zameni Mogerinijevu"</title>
		<link>https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=11&amp;nav_id=1407973</link>
		
		<description>Ambasador Nemaèke u Srbiji Aksel Ditman rekao da njegova zemlja podržava susret srpskog i kosovskog predsednika, Aleksandra Vuèiæa i Hašima Taèija u nedelju. Ditman na meðunarodnoj konferenciji "Poruke sa Zapadnog Balkana", u organizaciji Evropskog pokreta u Srbiji, izjavio da je rešavanje odnosa sa susedima, pored reformi, modernizacije i vladavine prava, jedan od zahteva Evropske unije prema Srbiji. 
 
</description>
		<guid isPermaLink="true">http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=11&amp;nav_id=1407973</guid>
		<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.b92.net/news/pics/2018/06/21/604875475b2b8b81d9d08156559621_v4_big.jpg" title="&quot;Nije taèno da Nemaèka želi da zameni Mogerinijevu&quot;" alt="&quot;Nije taèno da Nemaèka želi da zameni Mogerinijevu&quot;" /><p>Ambasador Nemaèke u Srbiji Aksel Ditman rekao da njegova zemlja podržava susret srpskog i kosovskog predsednika, Aleksandra Vuèiæa i Hašima Taèija u nedelju.<br /><br />Ditman na meðunarodnoj konferenciji "Poruke sa Zapadnog Balkana", u organizaciji Evropskog pokreta u Srbiji, izjavio da je rešavanje odnosa sa susedima, pored reformi, modernizacije i vladavine prava, jedan od zahteva Evropske unije prema Srbiji. 
 
</p>]]></content:encoded>
		<category>Politika</category>
		<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 12:13:00 +0000</pubDate>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<comments>https://www.b92.net/info/komentari.php?nav_id=1407973</comments>
	</item>
<item>		
		
		<title>Treæina studenata bi da ode iz Srbije</title>
		<link>https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=12&amp;nav_id=1407880</link>
		
		<description>Treæina studenata u Srbiji planira da po završetku školovanja ode u inostranstvo, a meðu njima više od 90 odsto ima apsolutnu podršku roditelja za tu odluku To pokazuju rezultati predstavljenog istraživanja "Migracije studenata" koje je sproveo Kabinet ministarke zadužene za demografiju i populacionu politiku.</description>
		<guid isPermaLink="true">http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=12&amp;nav_id=1407880</guid>
		<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.b92.net/news/pics/2018/06/21/7194687265b2b9371600a4297121873_v4_big.jpg" title="Treæina studenata bi da ode iz Srbije" alt="Treæina studenata bi da ode iz Srbije" /><p>Treæina studenata u Srbiji planira da po završetku školovanja ode u inostranstvo, a meðu njima više od 90 odsto ima apsolutnu podršku roditelja za tu odluku<br /><br />To pokazuju rezultati predstavljenog istraživanja "Migracije studenata" koje je sproveo Kabinet ministarke zadužene za demografiju i populacionu politiku.</p>]]></content:encoded>
		<category>Društvo</category>
		<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 12:04:00 +0000</pubDate>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<comments>https://www.b92.net/info/komentari.php?nav_id=1407880</comments>
	</item>
<item>		
		
		<title>Supruga Benjamina Netanijahua optužena za proneveru</title>
		<link>https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=78&amp;nav_id=1407978</link>
		
		<description>Supruga izraelskog premijera Benjamina Netanijahua Sara optužena je za proneveru državnih sredstava, saopštilo je izraelsko Ministarstvo pravde.  Sara Netanijahu osumnjièena je za zloupotrebu oko 100.000 dolara iz zvaniènih fondova za usluge keteringa u rezidenciji premijera u Jerusalimu, navodi se u saopštenju. </description>
		<guid isPermaLink="true">http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=78&amp;nav_id=1407978</guid>
		<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.b92.net/news/pics/2018/06/21/15122253315b2b8d1374d80545565059_v4_big.jpg" title="Supruga Benjamina Netanijahua optužena za proneveru" alt="Supruga Benjamina Netanijahua optužena za proneveru" /><p>Supruga izraelskog premijera Benjamina Netanijahua Sara optužena je za proneveru državnih sredstava, saopštilo je izraelsko Ministarstvo pravde. <br /><br />Sara Netanijahu osumnjièena je za zloupotrebu oko 100.000 dolara iz zvaniènih fondova za usluge keteringa u rezidenciji premijera u Jerusalimu, navodi se u saopštenju. </p>]]></content:encoded>
		<category>Svet</category>
		<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 11:37:00 +0000</pubDate>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<comments>https://www.b92.net/info/komentari.php?nav_id=1407978</comments>
	</item>
<item>		
		
		<title>Dobrodošli u Ameriku /FOTO</title>
		<link>https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=78&amp;nav_id=1407991</link>
		
		<description>U jeku žestokih kritika na raèun anti-imigracionih odluka amerièkog predsednika koje su za posledice imale na hiljade ostavljene dece izašo je novi broj Tajma.  Na naslovnoj strani ovog svetski poznatog magazina našao se amerièki predsednik Donald Tramp koji stoji i gleda na dole, u uplakanu devojèicu, koja predstavlja jednu od hiljade dece koja su zbog Trampove anti-imigracione politike ostala mesecima zarobljena u kampovima, bez roditelja kojima vlast SAD ne dozvoljava ulazak u SAD.</description>
		<guid isPermaLink="true">http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=78&amp;nav_id=1407991</guid>
		<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.b92.net/news/pics/2017/08/22/1039409467599bcfc8c30ec317285310_v4_big.jpg" title="Dobrodošli u Ameriku /FOTO" alt="Dobrodošli u Ameriku /FOTO" /><p>U jeku žestokih kritika na raèun anti-imigracionih odluka amerièkog predsednika koje su za posledice imale na hiljade ostavljene dece izašo je novi broj Tajma. <br /><br />Na naslovnoj strani ovog svetski poznatog magazina našao se amerièki predsednik Donald Tramp koji stoji i gleda na dole, u uplakanu devojèicu, koja predstavlja jednu od hiljade dece koja su zbog Trampove anti-imigracione politike ostala mesecima zarobljena u kampovima, bez roditelja kojima vlast SAD ne dozvoljava ulazak u SAD.</p>]]></content:encoded>
		<category>Svet</category>
		<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 11:33:00 +0000</pubDate>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<comments>https://www.b92.net/info/komentari.php?nav_id=1407991</comments>
	</item>
<item>		
		
		<title>Vuèiæ: Vreme da se posvetimo prijateljstvu i buduænosti</title>
		<link>https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=11&amp;nav_id=1407965</link>
		
		<description>Predsednik Srbije Aleksandar Vuèiæ razgovarao je danas u Beogradu sa bugarskim kolegom Rumenom Radevom. Nakon toga, Vuèiæ je istakao da su zajednièki konstatovali da je vreme da se prošlost u potpunosti prevaziðe i da se otvori stranica buduænosti, te da se dve zemlje posvete prijateljstvu i buduænosti. Na zajednièkoj konferenciji za novinare, predsednik Vuèiæ je preneo da je sa Radevom razgovarao o sukobima u prošlosti i o tome kako na najbolji naèin može prevaziæi prošlost. 
</description>
		<guid isPermaLink="true">http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=11&amp;nav_id=1407965</guid>
		<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.b92.net/news/pics/2018/06/21/7926902835b2b8965d2e7a499379322_v4_big.jpg" title="Vuèiæ: Vreme da se posvetimo prijateljstvu i buduænosti" alt="Vuèiæ: Vreme da se posvetimo prijateljstvu i buduænosti" /><p>Predsednik Srbije Aleksandar Vuèiæ razgovarao je danas u Beogradu sa bugarskim kolegom Rumenom Radevom.<br /><br />Nakon toga, Vuèiæ je istakao da su zajednièki konstatovali da je vreme da se prošlost u potpunosti prevaziðe i da se otvori stranica buduænosti, te da se dve zemlje posvete prijateljstvu i buduænosti. Na zajednièkoj konferenciji za novinare, predsednik Vuèiæ je preneo da je sa Radevom razgovarao o sukobima u prošlosti i o tome kako na najbolji naèin može prevaziæi prošlost. 
</p>]]></content:encoded>
		<category>Politika</category>
		<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 11:29:00 +0000</pubDate>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<comments>https://www.b92.net/info/komentari.php?nav_id=1407965</comments>
	</item>
<item>		
		
		<title>RHMZ opet upozorava: Padavine, vetar i pad temperature</title>
		<link>https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=12&amp;nav_id=1407969</link>
		
		<description>RHMZ objavio je upozorenje na znaèajnu promenu vremena za podruèje Srbije od sutra kada se oèekuju pljuskovi, grmljavina, jak vetar i osetan pad temperature.  Naoblaèenje koje æe sutra u ranim jutarnjim satima zahvatiti severne i zapadne, tokom prepodneva i sredinom dana proširiæe se i na ostale predele uslovljavajuæi kišu, pljuskove, grmljavinu, osetan pad  temperature kao i jak, povremeno olujni vetar. </description>
		<guid isPermaLink="true">http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=12&amp;nav_id=1407969</guid>
		<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.b92.net/news/pics/2018/06/21/13032067295b2b8a72f2e46174476544_v4_big.jpg" title="RHMZ opet upozorava: Padavine, vetar i pad temperature" alt="RHMZ opet upozorava: Padavine, vetar i pad temperature" /><p>RHMZ objavio je upozorenje na znaèajnu promenu vremena za podruèje Srbije od sutra kada se oèekuju pljuskovi, grmljavina, jak vetar i osetan pad temperature. <br /><br />Naoblaèenje koje æe sutra u ranim jutarnjim satima zahvatiti severne i zapadne, tokom prepodneva i sredinom dana proširiæe se i na ostale predele uslovljavajuæi kišu, pljuskove, grmljavinu, osetan pad  temperature kao i jak, povremeno olujni vetar. </p>]]></content:encoded>
		<category>Društvo</category>
		<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 11:25:00 +0000</pubDate>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<comments>https://www.b92.net/info/komentari.php?nav_id=1407969</comments>
	</item>
<item>		
		
		<title>Teretnjaci na Batrovcima i dalje èekaju tri sata</title>
		<link>https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=12&amp;nav_id=1407971</link>
		
		<description>Teretna vozila na graniènom prelazu Batrovci i dalje èekaju oko tri sata, saopštio AMSS, pozivajuæi se na najnovije podatke Uprave graniène policije.  Kako se navodi, teretnjaci na prelazu Horgoš èekaju dva sata, a na Kelebiji oko sat. Na našim graniènim prelazima na putnièkim terminalima zadržavanja su do 30 minuta. </description>
		<guid isPermaLink="true">http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=12&amp;nav_id=1407971</guid>
		<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.b92.net/news/pics/2018/05/16/8346335045afc0e108ddec250403457_v4_big.jpg" title="Teretnjaci na Batrovcima i dalje èekaju tri sata" alt="Teretnjaci na Batrovcima i dalje èekaju tri sata" /><p>Teretna vozila na graniènom prelazu Batrovci i dalje èekaju oko tri sata, saopštio AMSS, pozivajuæi se na najnovije podatke Uprave graniène policije. <br /><br />Kako se navodi, teretnjaci na prelazu Horgoš èekaju dva sata, a na Kelebiji oko sat. Na našim graniènim prelazima na putnièkim terminalima zadržavanja su do 30 minuta. </p>]]></content:encoded>
		<category>Društvo</category>
		<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 11:21:00 +0000</pubDate>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<comments>https://www.b92.net/info/komentari.php?nav_id=1407971</comments>
	</item>
<item>		
		
		<title>Tramp poslao svog savetnika u Moskvu, sprema se susret?</title>
		<link>https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=78&amp;nav_id=1407968</link>
		
		<description>Savetnik amerièkog predsednika Donalda Trampa za nacionalnu bezbednost posetiæe Rusiju, rekao je danas portparol kremlja Dmitrij Peskov.  Na pitanje novinara o navodima agencije Interfaks da æe Džon Bolton posetiti sledeæe nedelje Rusiju u okviru priprema za samit SAD - Rusija, portparol ruskog predsednika Vladimira Putina je potvrdio da æe Trampov savetnik doæi u Moskvu, ali nije izneo druge detalje. </description>
		<guid isPermaLink="true">http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=78&amp;nav_id=1407968</guid>
		<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.b92.net/news/pics/2018/03/12/2851271045aa66961e2053925070067_v4_big.jpg" title="Tramp poslao svog savetnika u Moskvu, sprema se susret?" alt="Tramp poslao svog savetnika u Moskvu, sprema se susret?" /><p>Savetnik amerièkog predsednika Donalda Trampa za nacionalnu bezbednost posetiæe Rusiju, rekao je danas portparol kremlja Dmitrij Peskov. <br /><br />Na pitanje novinara o navodima agencije Interfaks da æe Džon Bolton posetiti sledeæe nedelje Rusiju u okviru priprema za samit SAD - Rusija, portparol ruskog predsednika Vladimira Putina je potvrdio da æe Trampov savetnik doæi u Moskvu, ali nije izneo druge detalje. </p>]]></content:encoded>
		<category>Svet</category>
		<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 11:18:00 +0000</pubDate>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<comments>https://www.b92.net/info/komentari.php?nav_id=1407968</comments>
	</item>
<item>		
		
		<title>Ubijena lavica koja je pobegla iz kaveza u zoo-vrtu</title>
		<link>https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=78&amp;nav_id=1407954</link>
		
		<description>Zoološki vrt u Briselu evakuisan je nakon što je lav pobegao iz kaveza, saopštio je Zoo-vrt. Životinja je ubijena, javlja “Skaj njuz“. Kako je navedeno, lavica je pobegla iz kaveza odmah nakon otvaranja zoo-vrta u kome je u to vreme u njemu je bilo svega nekoliko posetilaca. </description>
		<guid isPermaLink="true">http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=78&amp;nav_id=1407954</guid>
		<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.b92.net/news/pics/2018/06/21/11007406355b2b843aae6c5402967148_v4_big.jpg" title="Ubijena lavica koja je pobegla iz kaveza u zoo-vrtu" alt="Ubijena lavica koja je pobegla iz kaveza u zoo-vrtu" /><p>Zoološki vrt u Briselu evakuisan je nakon što je lav pobegao iz kaveza, saopštio je Zoo-vrt. Životinja je ubijena, javlja “Skaj njuz“.<br /><br />Kako je navedeno, lavica je pobegla iz kaveza odmah nakon otvaranja zoo-vrta u kome je u to vreme u njemu je bilo svega nekoliko posetilaca. </p>]]></content:encoded>
		<category>Svet</category>
		<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 10:56:00 +0000</pubDate>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<comments>https://www.b92.net/info/komentari.php?nav_id=1407954</comments>
	</item>
<item>		
		
		<title>Poslanici opzicije kritikovali izjavu premijerke o Kosovu</title>
		<link>https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=11&amp;nav_id=1407956</link>
		
		<description>Poslanici opozicije u Skupštini Srbije kritikovali izjavu premijerke Ane Brnabiæ o Kosovu i Metohiji i zatražili održavanje posebne sednice Skupštine o Kosovu.  Poslanici su danas poèetak sednice na èijem je dnevnom redu više zakona iz oblasti radnog zakonodavstva koristili za postavljanje pitanja. 
 
</description>
		<guid isPermaLink="true">http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=11&amp;nav_id=1407956</guid>
		<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.b92.net/news/pics/2018/06/21/5298684255b2b84dbd63fd307417915_v4_big.jpg" title="Poslanici opzicije kritikovali izjavu premijerke o Kosovu" alt="Poslanici opzicije kritikovali izjavu premijerke o Kosovu" /><p>Poslanici opozicije u Skupštini Srbije kritikovali izjavu premijerke Ane Brnabiæ o Kosovu i Metohiji i zatražili održavanje posebne sednice Skupštine o Kosovu. <br /><br />Poslanici su danas poèetak sednice na èijem je dnevnom redu više zakona iz oblasti radnog zakonodavstva koristili za postavljanje pitanja. 
 
</p>]]></content:encoded>
		<category>Politika</category>
		<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 10:55:00 +0000</pubDate>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<comments>https://www.b92.net/info/komentari.php?nav_id=1407956</comments>
	</item>
<item>		
		
		<title>Meron se izuzeo od odluèivanja o Mladiæevim zahtevima</title>
		<link>https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=64&amp;nav_id=1407953</link>
		
		<description>Predsednik Mehanizma u Hagu sudija Teodor Meron ustupio je na odluèivanje sudiji Žan Klod Antoanetiju zahtev branilaca Ratka Mladiæa za njegovo i izuzeæe. Mladiæeva odbrana tražila je i izuzeæe još dvojice sudija iz Mladiæevog procesa koji je u žalbenoj fazi, a Meron je poslao zahtev i za njih.</description>
		<guid isPermaLink="true">http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=64&amp;nav_id=1407953</guid>
		<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.b92.net/news/pics/2018/04/17/20392803965ad5f70673503608556740_v4_big.jpg" title="Meron se izuzeo od odluèivanja o Mladiæevim zahtevima" alt="Meron se izuzeo od odluèivanja o Mladiæevim zahtevima" /><p>Predsednik Mehanizma u Hagu sudija Teodor Meron ustupio je na odluèivanje sudiji Žan Klod Antoanetiju zahtev branilaca Ratka Mladiæa za njegovo i izuzeæe.<br /><br />Mladiæeva odbrana tražila je i izuzeæe još dvojice sudija iz Mladiæevog procesa koji je u žalbenoj fazi, a Meron je poslao zahtev i za njih.</p>]]></content:encoded>
		<category>Ratni zloèini</category>
		<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 10:51:00 +0000</pubDate>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<comments>https://www.b92.net/info/komentari.php?nav_id=1407953</comments>
	</item>
<item>		
		
		<title>Tužilaštvo još nije zvalo Cvetkoviæa</title>
		<link>https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=12&amp;nav_id=1407898</link>
		
		<description>Tužilac iz Osnovnog javnog tužilaštva u Vršcu Tihomir Kneževiæ izjavio je da to tužilaštvo radi na prikupljanju dodatnih dokaza u sluèaju Stefana Cvetkoviæa. "Prikupljamo još neke dokaze koje èekamo da nam stignu, a u ponedeljak æu imati informacije. Potom æemo odluèiti koji dan æemo pozvati Cvetkoviæa. Nema razloga da se on privodi, pozvaæemo ga da doðe", rekao je Kneževiæ agenciji Beta. </description>
		<guid isPermaLink="true">http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=12&amp;nav_id=1407898</guid>
		<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.b92.net/news/pics/2018/06/14/4175451225b22476f77966386890288_v4_big.jpg" title="Tužilaštvo još nije zvalo Cvetkoviæa" alt="Tužilaštvo još nije zvalo Cvetkoviæa" /><p>Tužilac iz Osnovnog javnog tužilaštva u Vršcu Tihomir Kneževiæ izjavio je da to tužilaštvo radi na prikupljanju dodatnih dokaza u sluèaju Stefana Cvetkoviæa.<br /><br />"Prikupljamo još neke dokaze koje èekamo da nam stignu, a u ponedeljak æu imati informacije. Potom æemo odluèiti koji dan æemo pozvati Cvetkoviæa. Nema razloga da se on privodi, pozvaæemo ga da doðe", rekao je Kneževiæ agenciji Beta. </p>]]></content:encoded>
		<category>Društvo</category>
		<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 10:43:00 +0000</pubDate>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<comments>https://www.b92.net/info/komentari.php?nav_id=1407898</comments>
	</item>
<item>		
		
		<title>Savez za promene pitao, a SNS odgovorio</title>
		<link>https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=11&amp;nav_id=1407894</link>
		
		<description>Zamenik šefa odbornièke grupe Saveza za Srbiju u beogradskom parlamentu upitao vladajuæu koaliciju zašto nije postavljen novi gradski menadžer. SNS odgovara.  "Da li odugovlaèenje sa ovim postavljenjem znaèi da æe novi zamenik gradonaèelnika i dalje raditi kao gradski menadžer, što bi bilo strogo nezakonito?", pitao je Nikola Jovanoviæ. </description>
		<guid isPermaLink="true">http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=11&amp;nav_id=1407894</guid>
		<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.b92.net/news/pics/2016/05/09/14011917075730ace8bed45320102638_v4_big.jpg" title="Savez za promene pitao, a SNS odgovorio" alt="Savez za promene pitao, a SNS odgovorio" /><p>Zamenik šefa odbornièke grupe Saveza za Srbiju u beogradskom parlamentu upitao vladajuæu koaliciju zašto nije postavljen novi gradski menadžer. SNS odgovara. <br /><br />"Da li odugovlaèenje sa ovim postavljenjem znaèi da æe novi zamenik gradonaèelnika i dalje raditi kao gradski menadžer, što bi bilo strogo nezakonito?", pitao je Nikola Jovanoviæ. </p>]]></content:encoded>
		<category>Politika</category>
		<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 10:35:00 +0000</pubDate>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<comments>https://www.b92.net/info/komentari.php?nav_id=1407894</comments>
	</item>
<item>		
		
		<title>FR u strahu, kosmos bi mogao da postane "arena ratova"</title>
		<link>https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=78&amp;nav_id=1407943</link>
		
		<description>Francuska bi trebalo više da ulaže u nadzor kosmosa kako nikada ne bi postao "arena buduæih ratova", izjavila je ministarka odbrane te zemlje Florans Parli. Nekoliko dana nakon što je amerièki predsednik Donald Tramp rekao da je naložio uspostavljanje šestog ogranka vojske SAD koji æe se fokusirati na kosmos, Parli je izjavila da Francuska, kao nuklearna sila, veruje da bi kosmos mogao da postane poprište buduæih sukoba. </description>
		<guid isPermaLink="true">http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=78&amp;nav_id=1407943</guid>
		<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.b92.net/news/pics/2018/06/21/10532757945b2b7ec110abe731097541_v4_big.jpg" title="FR u strahu, kosmos bi mogao da postane &quot;arena ratova&quot;" alt="FR u strahu, kosmos bi mogao da postane &quot;arena ratova&quot;" /><p>Francuska bi trebalo više da ulaže u nadzor kosmosa kako nikada ne bi postao "arena buduæih ratova", izjavila je ministarka odbrane te zemlje Florans Parli.<br /><br />Nekoliko dana nakon što je amerièki predsednik Donald Tramp rekao da je naložio uspostavljanje šestog ogranka vojske SAD koji æe se fokusirati na kosmos, Parli je izjavila da Francuska, kao nuklearna sila, veruje da bi kosmos mogao da postane poprište buduæih sukoba. </p>]]></content:encoded>
		<category>Svet</category>
		<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 10:27:00 +0000</pubDate>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		<comments>https://www.b92.net/info/komentari.php?nav_id=1407943</comments>
	</item>
<item>		
		
		<title>Predsednica Skupštine zahvalila Liberiji zbog Kosova</title>
		<link>https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=11&amp;nav_id=1407939</link>
		
		<description>Predsednica Skupštine Maja Gojkoviæ sastala se s ministrom inostranih poslova Liberije Gbezongarom Miltonom Findlijem i zahvalila mu zbog odluke o Kosovu. Gojkoviæ je naglasila da se tom odlukom Liberija pridružila grupi prijateljskih zemalja koje su povukle priznanje, istièuæi da je to izuzetno znaèajno za Srbiju i ukupan proces dijaloga sa Prištinom. 
 
</description>
		<guid isPermaLink="true">http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=11&amp;nav_id=1407939</guid>
		<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.b92.net/news/pics/2018/06/21/6798466935b2b7b940268b770309849_v4_big.jpg" title="Predsednica Skupštine zahvalila Liberiji zbog Kosova" alt="Predsednica Skupštine zahvalila Liberiji zbog Kosova" /><p>Predsednica Skupštine Maja Gojkoviæ sastala se s ministrom inostranih poslova Liberije Gbezongarom Miltonom Findlijem i zahvalila mu zbog odluke o Kosovu.<br /><br />Gojkoviæ je naglasila da se tom odlukom Liberija pridružila grupi prijateljskih zemalja koje su povukle priznanje, istièuæi da je to izuzetno znaèajno za Srbiju i ukupan proces dijaloga sa Prištinom. 
 
</p>]]></content:encoded>
		<category>Politika</category>
		<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 10:15:00 +0000</pubDate>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<comments>https://www.b92.net/info/komentari.php?nav_id=1407939</comments>
	</item>
<item>		
		
		<title>Naðen još jedan komad nameštaja nestao iz Skupštine</title>
		<link>https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=12&amp;nav_id=1407938</link>
		
		<description>Pronaðen još jedan komad nameštaja ukradenog iz zgrade Narodne skupštine 5. oktobra 2000. tokom demonstracija zbog nepriznavanja izbornih rezultata. Komad mobilijara sa inventarskim brojem Parlamenta naðen je u Sokobanji i u meðuvremenu je vraæen Skupštini Srbije, a predsednica parlamenta Maja Gojkoviæ zahvalila je graðanima koji su se odazvali apelu da se vrate slike, mobilijar i druga umetnièka dela i predmeti, koji su vlasništvo parlamenta. </description>
		<guid isPermaLink="true">http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=12&amp;nav_id=1407938</guid>
		<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.b92.net/news/pics/2018/06/21/8618033775b2b7ab58ac8b239091714_v4_big.jpg" title="Naðen još jedan komad nameštaja nestao iz Skupštine" alt="Naðen još jedan komad nameštaja nestao iz Skupštine" /><p>Pronaðen još jedan komad nameštaja ukradenog iz zgrade Narodne skupštine 5. oktobra 2000. tokom demonstracija zbog nepriznavanja izbornih rezultata.<br /><br />Komad mobilijara sa inventarskim brojem Parlamenta naðen je u Sokobanji i u meðuvremenu je vraæen Skupštini Srbije, a predsednica parlamenta Maja Gojkoviæ zahvalila je graðanima koji su se odazvali apelu da se vrate slike, mobilijar i druga umetnièka dela i predmeti, koji su vlasništvo parlamenta. </p>]]></content:encoded>
		<category>Društvo</category>
		<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 10:05:00 +0000</pubDate>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<comments>https://www.b92.net/info/komentari.php?nav_id=1407938</comments>
	</item>
<item>		
		
		<title>Taèi u Brisel ide sam, bez podrške</title>
		<link>https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=640&amp;nav_id=1407934</link>
		
		<description>Kosovska opozicija odbila poziv predsednika Kosova Hašima Taèija, da uèestvuje u nastavku dijaloga o normalizaciji odnosa sa Beogradom. Opozicija nastavlja da mu osporava pravo da on vodi predstojeæu rundu, u nedelju u Briselu, jer za to, kako kažu, nema saglasnost parlamenta.   </description>
		<guid isPermaLink="true">http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=640&amp;nav_id=1407934</guid>
		<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.b92.net/news/pics/2018/04/20/315615575ad9bdbb6a32c997172832_v4_big.jpg" title="Taèi u Brisel ide sam, bez podrške" alt="Taèi u Brisel ide sam, bez podrške" /><p>Kosovska opozicija odbila poziv predsednika Kosova Hašima Taèija, da uèestvuje u nastavku dijaloga o normalizaciji odnosa sa Beogradom.<br /><br />Opozicija nastavlja da mu osporava pravo da on vodi predstojeæu rundu, u nedelju u Briselu, jer za to, kako kažu, nema saglasnost parlamenta.   </p>]]></content:encoded>
		<category>Kosovo</category>
		<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 10:01:00 +0000</pubDate>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		<comments>https://www.b92.net/info/komentari.php?nav_id=1407934</comments>
	</item>
<item>		
		
		<title>Mediji treæi stub borbe protiv nasilja nad ženama</title>
		<link>https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=12&amp;nav_id=1407931</link>
		
		<description>Potpredsednica Vlade i predsednica Koordinacionog tela za rodnu ravnopravnost Zorana Mihajloviæ istakla da su mediji treæi stub borbe protiv nasilja nad ženama. "Pored stuba države koja je zadužena da napravi zakonodavni okvir, nevladinog sektora bez kojeg nema razgovora kada govorimo o borbi protiv nasilja nad ženama, mediji su taj treæi stub bez kojeg ništa ne možemo zajedno da uradimo", poruèila je Mihajloviæ.</description>
		<guid isPermaLink="true">http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=12&amp;nav_id=1407931</guid>
		<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.b92.net/news/pics/2018/06/21/4109939315b2b772e395f3679960709_v4_big.jpg" title="Mediji treæi stub borbe protiv nasilja nad ženama" alt="Mediji treæi stub borbe protiv nasilja nad ženama" /><p>Potpredsednica Vlade i predsednica Koordinacionog tela za rodnu ravnopravnost Zorana Mihajloviæ istakla da su mediji treæi stub borbe protiv nasilja nad ženama.<br /><br />"Pored stuba države koja je zadužena da napravi zakonodavni okvir, nevladinog sektora bez kojeg nema razgovora kada govorimo o borbi protiv nasilja nad ženama, mediji su taj treæi stub bez kojeg ništa ne možemo zajedno da uradimo", poruèila je Mihajloviæ.</p>]]></content:encoded>
		<category>Društvo</category>
		<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 09:55:00 +0000</pubDate>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<comments>https://www.b92.net/info/komentari.php?nav_id=1407931</comments>
	</item>
<item>		
		
		<title>Opet vanredno sletanje na "Teslu", pozlilo putniku</title>
		<link>https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=12&amp;nav_id=1407924</link>
		
		<description>Avion kompanije "Lufthansa Džerman erlajns" sa 125 putnika i šest èlanova posade, iz Minhena za Sofiju, vanredno je sleteo na Aerodrom Nikola Tesla Beograd. Avion je prinudno sleteo zbog putnika kojem je pozlilo. Letelica je bezbedno sletela u 11.08 sati, precizira se u saopštenju Aerodroma Nikola Tesla. </description>
		<guid isPermaLink="true">http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=12&amp;nav_id=1407924</guid>
		<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.b92.net/news/pics/2018/06/21/7337736555b2b73c7761f9305396891_v4_big.jpg" title="Opet vanredno sletanje na &quot;Teslu&quot;, pozlilo putniku" alt="Opet vanredno sletanje na &quot;Teslu&quot;, pozlilo putniku" /><p>Avion kompanije "Lufthansa Džerman erlajns" sa 125 putnika i šest èlanova posade, iz Minhena za Sofiju, vanredno je sleteo na Aerodrom Nikola Tesla Beograd.<br /><br />Avion je prinudno sleteo zbog putnika kojem je pozlilo. Letelica je bezbedno sletela u 11.08 sati, precizira se u saopštenju Aerodroma Nikola Tesla. </p>]]></content:encoded>
		<category>Društvo</category>
		<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 09:46:00 +0000</pubDate>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<comments>https://www.b92.net/info/komentari.php?nav_id=1407924</comments>
	</item>
<item>		
		
		<title>Pucnjava u turskom letovalištu, ubijena poznata pevaèica</title>
		<link>https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=78&amp;nav_id=1407926</link>
		
		<description>Turska pevaèica Hadžer Tulu ubijena je u noænom klubu u blizini poznatog turskog letovališta Bodrum, kada je došlo do pucnjave, preneo je "Blic". 40-godišnja pevaèica, inaèe veoma poznata u Turskoj, jedna je od dve žrtve obraèuna vatrenim oružjem. Kako prenose mediji, pevaèicu su kekari hitne pomoæi pokušavali da ožive po prijemu u bolnicu, ali bezuspešno.</description>
		<guid isPermaLink="true">http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=78&amp;nav_id=1407926</guid>
		<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.b92.net/news/pics/2017/11/21/1763189665a142d740a08e280895877_v4_big.jpg" title="Pucnjava u turskom letovalištu, ubijena poznata pevaèica" alt="Pucnjava u turskom letovalištu, ubijena poznata pevaèica" /><p>Turska pevaèica Hadžer Tulu ubijena je u noænom klubu u blizini poznatog turskog letovališta Bodrum, kada je došlo do pucnjave, preneo je "Blic".<br /><br />40-godišnja pevaèica, inaèe veoma poznata u Turskoj, jedna je od dve žrtve obraèuna vatrenim oružjem. Kako prenose mediji, pevaèicu su kekari hitne pomoæi pokušavali da ožive po prijemu u bolnicu, ali bezuspešno.</p>]]></content:encoded>
		<category>Svet</category>
		<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 09:42:00 +0000</pubDate>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<comments>https://www.b92.net/info/komentari.php?nav_id=1407926</comments>
	</item>
<item>		
		
		<title>Ko je na slici? Osmacima Dositej lièio na Cezara i Kolumba</title>
		<link>https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=12&amp;nav_id=1407915</link>
		
		<description>Uèenici osmog razreda prethodna tri dana polagali su testove na maloj maturi. Sudeæi prema nekim objavama na internetu, najteže im je pao kombinovani test. Kako se pokazalo, uèenicima teško ide prepoznavanje liènosti sa fotografija. Ovoga puta “problem“ im je napravila fotografija Dositeja Obradoviæa.</description>
		<guid isPermaLink="true">http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=12&amp;nav_id=1407915</guid>
		<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.b92.net/news/pics/2018/06/21/13082884655b2b704a6b199949001850_v4_big.png" title="Ko je na slici? Osmacima Dositej lièio na Cezara i Kolumba" alt="Ko je na slici? Osmacima Dositej lièio na Cezara i Kolumba" /><p>Uèenici osmog razreda prethodna tri dana polagali su testove na maloj maturi. Sudeæi prema nekim objavama na internetu, najteže im je pao kombinovani test.<br /><br />Kako se pokazalo, uèenicima teško ide prepoznavanje liènosti sa fotografija. Ovoga puta “problem“ im je napravila fotografija Dositeja Obradoviæa.</p>]]></content:encoded>
		<category>Društvo</category>
		<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 09:35:00 +0000</pubDate>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<comments>https://www.b92.net/info/komentari.php?nav_id=1407915</comments>
	</item>
<item>		
		
		<title>Predsednik Bugarske u dvodnevnoj poseti Beogradu</title>
		<link>https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=11&amp;nav_id=1407806</link>
		
		<description>Predsednik Bugarske Rumen Radev poèeo dvodnevnu posetu Srbiji, tokom koje æe se sastati sa srpskim predsednikom Aleksandrom Vuèiæem.  Nakon sveèanog doèeka biæe održan "tet a tet" sastanak dvojice predsednika, a zatim i sastanak delegacija Srbije i Bugarske, saopštilo je Predsedništvo Srbije. </description>
		<guid isPermaLink="true">http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=11&amp;nav_id=1407806</guid>
		<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.b92.net/news/pics/2018/06/21/11713769775b2b6ec938861398594150_v4_big.jpg" title="Predsednik Bugarske u dvodnevnoj poseti Beogradu" alt="Predsednik Bugarske u dvodnevnoj poseti Beogradu" /><p>Predsednik Bugarske Rumen Radev poèeo dvodnevnu posetu Srbiji, tokom koje æe se sastati sa srpskim predsednikom Aleksandrom Vuèiæem. <br /><br />Nakon sveèanog doèeka biæe održan "tet a tet" sastanak dvojice predsednika, a zatim i sastanak delegacija Srbije i Bugarske, saopštilo je Predsedništvo Srbije. </p>]]></content:encoded>
		<category>Politika</category>
		<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 09:23:00 +0000</pubDate>
		<slash:comments>9</slash:comments>
		<comments>https://www.b92.net/info/komentari.php?nav_id=1407806</comments>
	</item>
<item>		
		
		<title>Udruženje: 26 godina od monstruoznog zloèina</title>
		<link>https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=167&amp;nav_id=1407906</link>
		
		<description>Na današnji dan pre 26 godina hrvatske vojne i paravojne formacije na podruèju zaštiæene zone UN, u selu Miljevc ubili40 pripadnika teritorijalne odbrane RSK. U saopštenju Koordinacije srpskih udruženja porodica nestalih, ubijenih i poginulih sa prostora bivše Jugoslavije navodi se da o  monstruoznosti tog zloèina govori èinjenica da su hrvatski zloèinci, nakon muèkog ubistva žrtve izmasakrirali, a njihove posmrtne ostatke bacili u jamu.</description>
		<guid isPermaLink="true">http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=167&amp;nav_id=1407906</guid>
		<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.b92.net/news/pics/2017/04/13/122454490158ef3e832d644621464803_v4_big.jpg" title="Udruženje: 26 godina od monstruoznog zloèina" alt="Udruženje: 26 godina od monstruoznog zloèina" /><p>Na današnji dan pre 26 godina hrvatske vojne i paravojne formacije na podruèju zaštiæene zone UN, u selu Miljevc ubili40 pripadnika teritorijalne odbrane RSK.<br /><br />U saopštenju Koordinacije srpskih udruženja porodica nestalih, ubijenih i poginulih sa prostora bivše Jugoslavije navodi se da o  monstruoznosti tog zloèina govori èinjenica da su hrvatski zloèinci, nakon muèkog ubistva žrtve izmasakrirali, a njihove posmrtne ostatke bacili u jamu.</p>]]></content:encoded>
		<category>Region</category>
		<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 09:18:00 +0000</pubDate>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<comments>https://www.b92.net/info/komentari.php?nav_id=1407906</comments>
	</item>
<item>		
		
		<title>DSS: Izjave Brnabiæeve o Kosovu skandalozne</title>
		<link>https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=640&amp;nav_id=1407905</link>
		
		<description>Demokratska stranka Srbije ocenio je danas da su izjave premijerke Srbije Ane Brnabiæ po pitanju Kosova skandalozne. To pokazuje, kako ocenjuju u DSS-u, da ne postoji jasna politika i definisana platforma Srbije na osnovu koje predsednik Srbije vodi razgovore u Briselu.</description>
		<guid isPermaLink="true">http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=640&amp;nav_id=1407905</guid>
		<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.b92.net/news/pics/2017/10/30/83777752559f7276c25ff9178254318_v4_big.jpg" title="DSS: Izjave Brnabiæeve o Kosovu skandalozne" alt="DSS: Izjave Brnabiæeve o Kosovu skandalozne" /><p>Demokratska stranka Srbije ocenio je danas da su izjave premijerke Srbije Ane Brnabiæ po pitanju Kosova skandalozne.<br /><br />To pokazuje, kako ocenjuju u DSS-u, da ne postoji jasna politika i definisana platforma Srbije na osnovu koje predsednik Srbije vodi razgovore u Briselu.</p>]]></content:encoded>
		<category>Kosovo</category>
		<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 09:16:00 +0000</pubDate>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		<comments>https://www.b92.net/info/komentari.php?nav_id=1407905</comments>
	</item>
<item>		
		
		<title>BiH: Policija pretresa objekte s migrantima, traže oružje</title>
		<link>https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=167&amp;nav_id=1407901</link>
		
		<description>Na podruèju Velike Kladuše policija Unsko-sanskog kantona pretresa više objekata u kojima borave migranti, javili su danas sarajevski mediji. Cilj pretresa je, kako se navodi, pronalazak hladnog oružja, narkotika i sumnjivih predmeta, kao i zaštita domaæeg stanovništva kako bezbednosna situacija ne bi bila dodatno narušena. 
 
</description>
		<guid isPermaLink="true">http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=167&amp;nav_id=1407901</guid>
		<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.b92.net/news/pics/2017/04/13/122454490158ef3e832d644621464803_v4_big.jpg" title="BiH: Policija pretresa objekte s migrantima, traže oružje" alt="BiH: Policija pretresa objekte s migrantima, traže oružje" /><p>Na podruèju Velike Kladuše policija Unsko-sanskog kantona pretresa više objekata u kojima borave migranti, javili su danas sarajevski mediji.<br /><br />Cilj pretresa je, kako se navodi, pronalazak hladnog oružja, narkotika i sumnjivih predmeta, kao i zaštita domaæeg stanovništva kako bezbednosna situacija ne bi bila dodatno narušena. 
 
</p>]]></content:encoded>
		<category>Region</category>
		<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 09:12:00 +0000</pubDate>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<comments>https://www.b92.net/info/komentari.php?nav_id=1407901</comments>
	</item>
<item>		
		
		<title>Lavrov: Moskva zove meðunarodnu zajednicu da...</title>
		<link>https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=78&amp;nav_id=1407893</link>
		
		<description>Moskva poziva globalnu zajednicu da zajednièki rešava pitanja umesto da usvaja pristupe zasnovane na kratkoroènim interesima, izjavio Sergej Lavrov. "Uvek smo podržavali UN i nastaviæemo da to èinimo. Veoma cenimo vašu rešenost da poveæate ulogu UN u globalnim pitanjima, posebno u rešavanju regionalnih pitanja", rekao je Lavrov Guterešu, prenosi Tass.</description>
		<guid isPermaLink="true">http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=78&amp;nav_id=1407893</guid>
		<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.b92.net/news/pics/2018/01/15/4145066245a5c772441f5b720394265_v4_big.jpg" title="Lavrov: Moskva zove meðunarodnu zajednicu da..." alt="Lavrov: Moskva zove meðunarodnu zajednicu da..." /><p>Moskva poziva globalnu zajednicu da zajednièki rešava pitanja umesto da usvaja pristupe zasnovane na kratkoroènim interesima, izjavio Sergej Lavrov.<br /><br />"Uvek smo podržavali UN i nastaviæemo da to èinimo. Veoma cenimo vašu rešenost da poveæate ulogu UN u globalnim pitanjima, posebno u rešavanju regionalnih pitanja", rekao je Lavrov Guterešu, prenosi Tass.</p>]]></content:encoded>
		<category>Svet</category>
		<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 09:03:00 +0000</pubDate>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<comments>https://www.b92.net/info/komentari.php?nav_id=1407893</comments>
	</item>
<item>		
		
		<title>Poèela vanredna sednica Skupštine Srbije</title>
		<link>https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=11&amp;nav_id=1407807</link>
		
		<description>Poèelo osmo po redu vanredno zasedanje Narodne skupštine, koje je sazvala predsednica tog tela, na zahtev 157 narodnih poslanika.  Na dnevnom redu vanrednog zasedanja biæe Predlog zakona o ratnim memorijalima, Predlog zakona o pojednostavljenom radnom angažovanju na sezonskim poslovima u odreðenim delatnostima, Predlog zakona o izmeni i dopuni Zakona o zapošljavanju stranaca.</description>
		<guid isPermaLink="true">http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=11&amp;nav_id=1407807</guid>
		<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.b92.net/news/pics/2018/06/21/16356901645b2b328134572390738034_v4_big.jpg" title="Poèela vanredna sednica Skupštine Srbije" alt="Poèela vanredna sednica Skupštine Srbije" /><p>Poèelo osmo po redu vanredno zasedanje Narodne skupštine, koje je sazvala predsednica tog tela, na zahtev 157 narodnih poslanika. <br /><br />Na dnevnom redu vanrednog zasedanja biæe Predlog zakona o ratnim memorijalima, Predlog zakona o pojednostavljenom radnom angažovanju na sezonskim poslovima u odreðenim delatnostima, Predlog zakona o izmeni i dopuni Zakona o zapošljavanju stranaca.</p>]]></content:encoded>
		<category>Politika</category>
		<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 09:00:00 +0000</pubDate>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		<comments>https://www.b92.net/info/komentari.php?nav_id=1407807</comments>
	</item>
<item>		
		
		<title>Sud odbacio Brejvikovu žalbu na nehumane zatvorske uslove</title>
		<link>https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=78&amp;nav_id=1407888</link>
		
		<description>Evropski sud za ljudska prava odbacio je žalbu Norvežanina Andersa Bering Brejvika, koji se žalio na nehumane zatvorske uslove kao neosnovanu. "Sud u Strazburu utvrdio je da u njegoom sluèaju nije otkrivena bilo kakva povreda Konvencije i odbacio je tužbu kao neprihvatljivu jer je oèito neosnovana", navodi se u saopštenju suda, prenosi Rojters. </description>
		<guid isPermaLink="true">http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=78&amp;nav_id=1407888</guid>
		<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.b92.net/news/pics/2018/06/21/7237002175b2b69f43887f540852508_v4_big.jpg" title="Sud odbacio Brejvikovu žalbu na nehumane zatvorske uslove" alt="Sud odbacio Brejvikovu žalbu na nehumane zatvorske uslove" /><p>Evropski sud za ljudska prava odbacio je žalbu Norvežanina Andersa Bering Brejvika, koji se žalio na nehumane zatvorske uslove kao neosnovanu.<br /><br />"Sud u Strazburu utvrdio je da u njegoom sluèaju nije otkrivena bilo kakva povreda Konvencije i odbacio je tužbu kao neprihvatljivu jer je oèito neosnovana", navodi se u saopštenju suda, prenosi Rojters. </p>]]></content:encoded>
		<category>Svet</category>
		<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 08:59:00 +0000</pubDate>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<comments>https://www.b92.net/info/komentari.php?nav_id=1407888</comments>
	</item>
<item>		
		
		<title>Kurc: Dosta sedenja skrštenih ruku, oštro protiv Erdogana</title>
		<link>https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=78&amp;nav_id=1407886</link>
		
		<description>Austrijski kancelar Sebastijan Kurc najavljuje oštriji stav zvaniènog Beèa prema Turskoj i predsedniku te zemlje Redžepu Tajipu Erdoganu.  Kurc je rekao da se dosta sedelo "skrštenih ruku" i da nova austrijska vlada sada kontroliše sve ustanove i utvrðuje zloupotrebe džamija i finansiranje imama iz inostranstva. </description>
		<guid isPermaLink="true">http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=78&amp;nav_id=1407886</guid>
		<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.b92.net/news/pics/2018/04/25/12896058905ae00e1788807223095159_v4_big.jpg" title="Kurc: Dosta sedenja skrštenih ruku, oštro protiv Erdogana" alt="Kurc: Dosta sedenja skrštenih ruku, oštro protiv Erdogana" /><p>Austrijski kancelar Sebastijan Kurc najavljuje oštriji stav zvaniènog Beèa prema Turskoj i predsedniku te zemlje Redžepu Tajipu Erdoganu. <br /><br />Kurc je rekao da se dosta sedelo "skrštenih ruku" i da nova austrijska vlada sada kontroliše sve ustanove i utvrðuje zloupotrebe džamija i finansiranje imama iz inostranstva. </p>]]></content:encoded>
		<category>Svet</category>
		<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 08:56:00 +0000</pubDate>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<comments>https://www.b92.net/info/komentari.php?nav_id=1407886</comments>
	</item>
<item>		
		
		<title>"Smestiti sve migrante u centar u BiH, to je prerizièno"</title>
		<link>https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=167&amp;nav_id=1407884</link>
		
		<description>EU neæe doneti nikakvu odluku koja bi išla u smeru stvaranja migrantskih centara u BiH, jer bi to bilo prerizièno, izjavio je hrvatski èlan Predsedništva BiH.  "Staviti u jedan sigurnosno-pravno još neizgraðen prostor jednu takvu populaciju ljudi, koja je uzdrmala i mnogo bezbednije evropske sisteme od ovih naših ovde balkanskih, bilo bi prerizièno. Ne verujem da æe se sa te strane donositi odluke", kazao je Dragan Èoviæ.</description>
		<guid isPermaLink="true">http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=167&amp;nav_id=1407884</guid>
		<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.b92.net/news/pics/2018/06/09/12417828505b1b8901b45b4572265840_v4_big.jpg" title="&quot;Smestiti sve migrante u centar u BiH, to je prerizièno&quot;" alt="&quot;Smestiti sve migrante u centar u BiH, to je prerizièno&quot;" /><p>EU neæe doneti nikakvu odluku koja bi išla u smeru stvaranja migrantskih centara u BiH, jer bi to bilo prerizièno, izjavio je hrvatski èlan Predsedništva BiH. <br /><br />"Staviti u jedan sigurnosno-pravno još neizgraðen prostor jednu takvu populaciju ljudi, koja je uzdrmala i mnogo bezbednije evropske sisteme od ovih naših ovde balkanskih, bilo bi prerizièno. Ne verujem da æe se sa te strane donositi odluke", kazao je Dragan Èoviæ.</p>]]></content:encoded>
		<category>Region</category>
		<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 08:52:00 +0000</pubDate>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<comments>https://www.b92.net/info/komentari.php?nav_id=1407884</comments>
	</item>
<item>		
		
		<title>Erdogan pred izbore ne brine</title>
		<link>https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=78&amp;nav_id=1407883</link>
		
		<description>Turski predsednik Redžep Tajip Erdogan smatra da je mala verovatnoæa da njegova stranka neæe osvojiti veæinu na predstojeæim izborima. "Ukoliko budemo imali manje od 300 mesta u parlamentu, gledaæemo da formiramo koaliciju, meðutim verovatnoæa za to je veoma mala", rekao je Erdogan u intervjuu za turski Kral radio, prenosi Rojters. </description>
		<guid isPermaLink="true">http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=78&amp;nav_id=1407883</guid>
		<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.b92.net/news/pics/2018/06/21/7361574225b2b673b15be6952496887_v4_big.jpg" title="Erdogan pred izbore ne brine" alt="Erdogan pred izbore ne brine" /><p>Turski predsednik Redžep Tajip Erdogan smatra da je mala verovatnoæa da njegova stranka neæe osvojiti veæinu na predstojeæim izborima.<br /><br />"Ukoliko budemo imali manje od 300 mesta u parlamentu, gledaæemo da formiramo koaliciju, meðutim verovatnoæa za to je veoma mala", rekao je Erdogan u intervjuu za turski Kral radio, prenosi Rojters. </p>]]></content:encoded>
		<category>Svet</category>
		<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 08:50:00 +0000</pubDate>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<comments>https://www.b92.net/info/komentari.php?nav_id=1407883</comments>
	</item>
<item>		
		
		<title>Novozelandska premijerka se porodila "u sred mandata"</title>
		<link>https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=78&amp;nav_id=1407879</link>
		
		<description>Novozelandska premijerka Džesinda Ardern rodila je danas devojèicu u gradskoj bolnici u Oklendu. To je njeno prvo dete.  Ardern je objavila sliku na svom Instagramu na kojoj su u bolnici ona, partner Klark Gejford s novoroðenom bebom. 
 
</description>
		<guid isPermaLink="true">http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=78&amp;nav_id=1407879</guid>
		<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.b92.net/news/pics/2018/06/21/4086586825b2b65c182bb5579730423_v4_big.jpg" title="Novozelandska premijerka se porodila &quot;u sred mandata&quot;" alt="Novozelandska premijerka se porodila &quot;u sred mandata&quot;" /><p>Novozelandska premijerka Džesinda Ardern rodila je danas devojèicu u gradskoj bolnici u Oklendu. To je njeno prvo dete. <br /><br />Ardern je objavila sliku na svom Instagramu na kojoj su u bolnici ona, partner Klark Gejford s novoroðenom bebom. 
 
</p>]]></content:encoded>
		<category>Svet</category>
		<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 08:43:00 +0000</pubDate>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<comments>https://www.b92.net/info/komentari.php?nav_id=1407879</comments>
	</item>
<item>		
		
		<title>Ðuriæ: Ne oèekujem ništa od razgovra u Briselu</title>
		<link>https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=640&amp;nav_id=1407877</link>
		
		<description>Direktor Kancelarije za KiM Marko Ðuriæ izjavio da ne oèekuje ništa od predstojeæe runde dijaloga u Briselu, kojabi trebalo da bude održana u nedelju. On je istakao da æe svi pritisci koji se vrše na srpske pregovaraèe u dijalogu sa Prištinom imati kontraefekat, kao i da oni nisu sluèajni. Ðuriæ je, gostujuæi u Dnevniku RTS, rekao da delegacija Srbije, predvoðena predsednikom Aleksandrom Vuèiæem, u Brisel ide da se bori za Srbiju. </description>
		<guid isPermaLink="true">http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=640&amp;nav_id=1407877</guid>
		<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.b92.net/news/pics/2018/06/21/17436155375b2b652e9355c116988215_v4_big.jpg" title="Ðuriæ: Ne oèekujem ništa od razgovra u Briselu" alt="Ðuriæ: Ne oèekujem ništa od razgovra u Briselu" /><p>Direktor Kancelarije za KiM Marko Ðuriæ izjavio da ne oèekuje ništa od predstojeæe runde dijaloga u Briselu, kojabi trebalo da bude održana u nedelju.<br /><br />On je istakao da æe svi pritisci koji se vrše na srpske pregovaraèe u dijalogu sa Prištinom imati kontraefekat, kao i da oni nisu sluèajni. Ðuriæ je, gostujuæi u Dnevniku RTS, rekao da delegacija Srbije, predvoðena predsednikom Aleksandrom Vuèiæem, u Brisel ide da se bori za Srbiju. </p>]]></content:encoded>
		<category>Kosovo</category>
		<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 08:38:00 +0000</pubDate>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		<comments>https://www.b92.net/info/komentari.php?nav_id=1407877</comments>
	</item>
<item>		
		
		<title>O èemu su razgovarali Kim Džong Un i Si Ðiping</title>
		<link>https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=78&amp;nav_id=1407876</link>
		
		<description>Severnokorejski lider Kim Džong Un i kineski predsednik Si Ðinping razgovarali su o jaèanju "strateške i taktièke" saradnje izmeðu dve zemlje.  Kako su preneli severnokorejski mediji, dvojica lidera su tokom drugog dana Kimove posete Kini razmenili stavove o sadašnjoj i novoj situaciji, prenosi Rojters. </description>
		<guid isPermaLink="true">http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=78&amp;nav_id=1407876</guid>
		<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.b92.net/news/pics/2018/06/21/629474555b2b641e5f306506631690_v4_big.jpg" title="O èemu su razgovarali Kim Džong Un i Si Ðiping" alt="O èemu su razgovarali Kim Džong Un i Si Ðiping" /><p>Severnokorejski lider Kim Džong Un i kineski predsednik Si Ðinping razgovarali su o jaèanju "strateške i taktièke" saradnje izmeðu dve zemlje. <br /><br />Kako su preneli severnokorejski mediji, dvojica lidera su tokom drugog dana Kimove posete Kini razmenili stavove o sadašnjoj i novoj situaciji, prenosi Rojters. </p>]]></content:encoded>
		<category>Svet</category>
		<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 08:36:00 +0000</pubDate>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<comments>https://www.b92.net/info/komentari.php?nav_id=1407876</comments>
	</item>
<item>		
		
		<title>Snimak šokirao svet,sveštenik ošamario dete tokom krštenja</title>
		<link>https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=78&amp;nav_id=1407868</link>
		
		<description>Snimak iz jedne crkve šokirao je svet. Na njemu je zabeleženo krštenje deèaka kog je zbog plakanja ošamario sveštenik. Do incidenta je došlo u toku krštenja. Dete je plakalo, što je vidno iznerviralo sveštenika. Pošto nije uspeo da ga smiri, ošamario je dete.</description>
		<guid isPermaLink="true">http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=78&amp;nav_id=1407868</guid>
		<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.b92.net/news/pics/2018/06/21/13077466215b2b5f8890f17564639957_v4_big.png" title="Snimak šokirao svet,sveštenik ošamario dete tokom krštenja" alt="Snimak šokirao svet,sveštenik ošamario dete tokom krštenja" /><p>Snimak iz jedne crkve šokirao je svet. Na njemu je zabeleženo krštenje deèaka kog je zbog plakanja ošamario sveštenik.<br /><br />Do incidenta je došlo u toku krštenja. Dete je plakalo, što je vidno iznerviralo sveštenika. Pošto nije uspeo da ga smiri, ošamario je dete.</p>]]></content:encoded>
		<category>Svet</category>
		<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 08:18:00 +0000</pubDate>
		<slash:comments>24</slash:comments>
		<comments>https://www.b92.net/info/komentari.php?nav_id=1407868</comments>
	</item>
<item>		
		
		<title>Diler koji je uhapšen u Beogradu je pripadnik Žandarmerije</title>
		<link>https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=16&amp;nav_id=1407869</link>
		
		<description>Policija u Beogradu uhapsila jednu osobu zbog postojanja osnova sumnje da je izvršila krivièno delo neovlašæena proizvodnja i stavljanje u promet opojnih droga. Uhapšen je M. V. (37), a prilikom pretresa policija je kod osumnjièenog, koji je inaèe pripadnik Žandarmerije, u torbi pronašla 510 tableta opojne droge MDMA i 5.000 evra.  </description>
		<guid isPermaLink="true">http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=16&amp;nav_id=1407869</guid>
		<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.b92.net/news/pics/2018/06/21/20333433265b2b5fefd3694579556623_v4_big.jpg" title="Diler koji je uhapšen u Beogradu je pripadnik Žandarmerije" alt="Diler koji je uhapšen u Beogradu je pripadnik Žandarmerije" /><p>Policija u Beogradu uhapsila jednu osobu zbog postojanja osnova sumnje da je izvršila krivièno delo neovlašæena proizvodnja i stavljanje u promet opojnih droga.<br /><br />Uhapšen je M. V. (37), a prilikom pretresa policija je kod osumnjièenog, koji je inaèe pripadnik Žandarmerije, u torbi pronašla 510 tableta opojne droge MDMA i 5.000 evra.  </p>]]></content:encoded>
		<category>Hronika</category>
		<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 08:14:00 +0000</pubDate>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		<comments>https://www.b92.net/info/komentari.php?nav_id=1407869</comments>
	</item>
<item>		
		
		<title>Vuèiæ: Moj sin Danilo nije uèinio ništa nažao bilo kome...</title>
		<link>https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=11&amp;nav_id=1407863</link>
		
		<description>Vuèiæ izjavio da njegov stariji sin, koji je prisustvovao utakmici Svetskog prvenstva u Rusiji u blizini osuðivanih osoba, nije uèinio ništa loše. Odgovarajuæi na pitanja novinara u Panèevu, predsednik Srbije je rekao da njegov stariji sin Danilo nije uèinio ništa nažao bilo kome i dodao da ima problem da mu objasni zbog èega se protiv njega, kako se izrazio, vodi hajka u pojedinim medijima.  </description>
		<guid isPermaLink="true">http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=11&amp;nav_id=1407863</guid>
		<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.b92.net/news/pics/2018/06/21/14171408595b2b5e772d7c9069563512_v4_big.jpg" title="Vuèiæ: Moj sin Danilo nije uèinio ništa nažao bilo kome..." alt="Vuèiæ: Moj sin Danilo nije uèinio ništa nažao bilo kome..." /><p>Vuèiæ izjavio da njegov stariji sin, koji je prisustvovao utakmici Svetskog prvenstva u Rusiji u blizini osuðivanih osoba, nije uèinio ništa loše.<br /><br />Odgovarajuæi na pitanja novinara u Panèevu, predsednik Srbije je rekao da njegov stariji sin Danilo nije uèinio ništa nažao bilo kome i dodao da ima problem da mu objasni zbog èega se protiv njega, kako se izrazio, vodi hajka u pojedinim medijima.  </p>]]></content:encoded>
		<category>Politika</category>
		<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 08:07:00 +0000</pubDate>
		<slash:comments>83</slash:comments>
		<comments>https://www.b92.net/info/komentari.php?nav_id=1407863</comments>
	</item>
<item>		
		
		<title>"Netaène tvrdnje Srbije, s KiM izbeglo 72.000, ne 200.000"</title>
		<link>https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=640&amp;nav_id=1407862</link>
		
		<description>Prema podacima UNHCR s Kosova je raseljeno oko 72.000 Srba, a ne 200.000 kako tvrdi ministar kosovske Vlade Dalibor Jevtiæ i kancelarija ya KiM, piše "Koha". Jeftiæ je novinarima juèe kazao da oko 200.000 raseljenih Srba ne mogu da se vrate na Kosovo, a Kancelarija Vlade Srbije za Kosovo i Metohiju saopštila je da oko 220.000 Srba ne može da se vratiti na Kosovo i Metohiju. 
 
</description>
		<guid isPermaLink="true">http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=640&amp;nav_id=1407862</guid>
		<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.b92.net/news/pics/2018/05/12/15392634185af68c1f2c12b380041682_v4_big.jpg" title="&quot;Netaène tvrdnje Srbije, s KiM izbeglo 72.000, ne 200.000&quot;" alt="&quot;Netaène tvrdnje Srbije, s KiM izbeglo 72.000, ne 200.000&quot;" /><p>Prema podacima UNHCR s Kosova je raseljeno oko 72.000 Srba, a ne 200.000 kako tvrdi ministar kosovske Vlade Dalibor Jevtiæ i kancelarija ya KiM, piše "Koha".<br /><br />Jeftiæ je novinarima juèe kazao da oko 200.000 raseljenih Srba ne mogu da se vrate na Kosovo, a Kancelarija Vlade Srbije za Kosovo i Metohiju saopštila je da oko 220.000 Srba ne može da se vratiti na Kosovo i Metohiju. 
 
</p>]]></content:encoded>
		<category>Kosovo</category>
		<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 08:01:00 +0000</pubDate>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		<comments>https://www.b92.net/info/komentari.php?nav_id=1407862</comments>
	</item>
<item>		
		
		<title>"Hapšenje srpsko-italijanske narko grupe udarac za mafiju"</title>
		<link>https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=16&amp;nav_id=1407860</link>
		
		<description>Hapšenjem srpsko-italijanske kriminalne grupe, koja se se sumnjièi da je distribuirala kokain u zemljama EU, zadat ozbiljan udarac mafiji, kaže Stefanoviæ.  Ministar unutrašnjih poslova Nebojša Stefanoviæ je TV Pink istakao da su srpski i italijanski policijaci u &lt;a href="https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=20&amp;nav_category=16&amp;nav_id=1407714" class="text-link" target= "_blank"&gt;toj akciji uhapsili 20 osoba, zaplenili 24 kilograma kokaina, 12 kilograma marihuane, nešto municije, dva pištolja i više vozila. &lt;/a&gt;</description>
		<guid isPermaLink="true">http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=16&amp;nav_id=1407860</guid>
		<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.b92.net/news/pics/2018/06/21/4363100235b2b5b3e11520592065904_v4_big.jpg" title="&quot;Hapšenje srpsko-italijanske narko grupe udarac za mafiju&quot;" alt="&quot;Hapšenje srpsko-italijanske narko grupe udarac za mafiju&quot;" /><p>Hapšenjem srpsko-italijanske kriminalne grupe, koja se se sumnjièi da je distribuirala kokain u zemljama EU, zadat ozbiljan udarac mafiji, kaže Stefanoviæ. <br /><br />Ministar unutrašnjih poslova Nebojša Stefanoviæ je TV Pink istakao da su srpski i italijanski policijaci u <a href="https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&mm=06&dd=20&nav_category=16&nav_id=1407714" class="text-link" target= "_blank">toj akciji uhapsili 20 osoba, zaplenili 24 kilograma kokaina, 12 kilograma marihuane, nešto municije, dva pištolja i više vozila. </a></p>]]></content:encoded>
		<category>Hronika</category>
		<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 07:57:00 +0000</pubDate>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<comments>https://www.b92.net/info/komentari.php?nav_id=1407860</comments>
	</item>
<item>		
		
		<title>Šta je taèno Kim obeæao Trampu da æe uništiti?</title>
		<link>https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=78&amp;nav_id=1407856</link>
		
		<description>Poligon za raketna testiranja, koji je severnokorejski lider Kim Džong-un navodno obeæao da æe uništiti, veliki je objekat u zapadnom delu Severne Koreje. Taj poligon se koristi za testiranje raketa dugog dometa.</description>
		<guid isPermaLink="true">http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=78&amp;nav_id=1407856</guid>
		<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.b92.net/news/pics/2018/06/21/7663009965b2b59c3aa698000374272_v4_big.jpg" title="Šta je taèno Kim obeæao Trampu da æe uništiti?" alt="Šta je taèno Kim obeæao Trampu da æe uništiti?" /><p>Poligon za raketna testiranja, koji je severnokorejski lider Kim Džong-un navodno obeæao da æe uništiti, veliki je objekat u zapadnom delu Severne Koreje.<br /><br />Taj poligon se koristi za testiranje raketa dugog dometa.</p>]]></content:encoded>
		<category>Svet</category>
		<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 07:49:00 +0000</pubDate>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<comments>https://www.b92.net/info/komentari.php?nav_id=1407856</comments>
	</item>
<item>		
		
		<title>"Nema te batine koja æe me naterati da slušam te gluposti"</title>
		<link>https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=640&amp;nav_id=1407855</link>
		
		<description>Upitan da prokomentariše izjave kosovskih politièara pred dijalog s Beogradom u nedelju, Vuèiæ kaže da nema te batine koja æe ga naterati da sluša te gluposti. Podsetimo, kosovski predsednik Hašim Taèi juèe je izjavio da je predstojeæi razgovor u Briselu, kome æe prisustvovati on i predsednik Srbije Aleksandar Vuèiæ, poèetak završne faze rešavanja pitanja odnosa Beograda i Prištine i da æe na dnevnom redu biti pitanje granice izmeðu Srbije i Kosova.</description>
		<guid isPermaLink="true">http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=640&amp;nav_id=1407855</guid>
		<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.b92.net/news/pics/2018/06/21/9918499965b2b612be65da717598090_v4_big.jpg" title="&quot;Nema te batine koja æe me naterati da slušam te gluposti&quot;" alt="&quot;Nema te batine koja æe me naterati da slušam te gluposti&quot;" /><p>Upitan da prokomentariše izjave kosovskih politièara pred dijalog s Beogradom u nedelju, Vuèiæ kaže da nema te batine koja æe ga naterati da sluša te gluposti.<br /><br />Podsetimo, kosovski predsednik Hašim Taèi juèe je izjavio da je predstojeæi razgovor u Briselu, kome æe prisustvovati on i predsednik Srbije Aleksandar Vuèiæ, poèetak završne faze rešavanja pitanja odnosa Beograda i Prištine i da æe na dnevnom redu biti pitanje granice izmeðu Srbije i Kosova.</p>]]></content:encoded>
		<category>Kosovo</category>
		<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 07:36:00 +0000</pubDate>
		<slash:comments>26</slash:comments>
		<comments>https://www.b92.net/info/komentari.php?nav_id=1407855</comments>
	</item>
<item>		
		
		<title>"Sad je moguænost da promenimo pogrešnu Angelinu politiku"</title>
		<link>https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=78&amp;nav_id=1407849</link>
		
		<description>Austrijski vicekancelar Hajnc-Kristijan Štrahe izjavio da u Evropi sada postoji moguænost da se naðe rešenje za "pogrešnu politiku" nemaèke kancelarke.  "Važno je da se zaštiti spoljna granica EU radi jaèanja bezbednosti i obezbeðivanja slobode putovanja u Šnegenu. Želimo da povratimo poverenje graðana, koje je masivno izigrano", objasnio je on u Rimu.</description>
		<guid isPermaLink="true">http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=78&amp;nav_id=1407849</guid>
		<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.b92.net/news/pics/2018/06/18/6872955335b27a3d572d0e066389962_v4_big.jpg" title="&quot;Sad je moguænost da promenimo pogrešnu Angelinu politiku&quot;" alt="&quot;Sad je moguænost da promenimo pogrešnu Angelinu politiku&quot;" /><p>Austrijski vicekancelar Hajnc-Kristijan Štrahe izjavio da u Evropi sada postoji moguænost da se naðe rešenje za "pogrešnu politiku" nemaèke kancelarke. <br /><br />"Važno je da se zaštiti spoljna granica EU radi jaèanja bezbednosti i obezbeðivanja slobode putovanja u Šnegenu. Želimo da povratimo poverenje graðana, koje je masivno izigrano", objasnio je on u Rimu.</p>]]></content:encoded>
		<category>Svet</category>
		<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 07:33:00 +0000</pubDate>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<comments>https://www.b92.net/info/komentari.php?nav_id=1407849</comments>
	</item>
<item>		
		
		<title>Stefanoviæ: Pitamo Evropu, šta dalje?</title>
		<link>https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=11&amp;nav_id=1407842</link>
		
		<description>Ministar unutrašnjih poslova Nebojša Stefanoviæ izjavio je da Srbija nastavlja da se ponaša humano i odgovorno prema migrantima. Stefanoviæ je za televiziju Pink rekao da na sastanku u Briselu o migracionoj situaciji na Zapadnom Balkanu nažalost nije èuo viziju o tome šta se preporuèuje Srbiji, u koju migranti stižu iz zemalja EU.</description>
		<guid isPermaLink="true">http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=11&amp;nav_id=1407842</guid>
		<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.b92.net/news/pics/2018/06/21/9608746095b2b540b0fd93545857620_v4_big.jpg" title="Stefanoviæ: Pitamo Evropu, šta dalje?" alt="Stefanoviæ: Pitamo Evropu, šta dalje?" /><p>Ministar unutrašnjih poslova Nebojša Stefanoviæ izjavio je da Srbija nastavlja da se ponaša humano i odgovorno prema migrantima.<br /><br />Stefanoviæ je za televiziju Pink rekao da na sastanku u Briselu o migracionoj situaciji na Zapadnom Balkanu nažalost nije èuo viziju o tome šta se preporuèuje Srbiji, u koju migranti stižu iz zemalja EU.</p>]]></content:encoded>
		<category>Politika</category>
		<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 07:18:00 +0000</pubDate>
		<slash:comments>10</slash:comments>
		<comments>https://www.b92.net/info/komentari.php?nav_id=1407842</comments>
	</item>
<item>		
		
		<title>Balkan tone u novu krizu, preti li zatvaranje granica?</title>
		<link>https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=167&amp;nav_id=1407837</link>
		
		<description>Bosna i Hercegovina, isto kao i sve ostale balkanske zemlje, ne mogu same da reše problem ilegalnih migracija. Zato je neophodno veæe angažovanje EU. Kada je Maðarska pre tri godine (jula 2015.) podigla ogradu na granici sa Srbijom kako bi spreèila migrante iz Azije da stignu u Evropsku uniju, bilo je jasno da æe sve veæi broj migranata, uglavnom izbeglica iz kriznih podruèja u Aziji, potražiti nove puteve za odlazak u zapadne zemlje. </description>
		<guid isPermaLink="true">http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=167&amp;nav_id=1407837</guid>
		<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.b92.net/news/pics/2018/06/21/13099048085b2b5047dd5e8713458288_v4_big.jpg" title="Balkan tone u novu krizu, preti li zatvaranje granica?" alt="Balkan tone u novu krizu, preti li zatvaranje granica?" /><p>Bosna i Hercegovina, isto kao i sve ostale balkanske zemlje, ne mogu same da reše problem ilegalnih migracija. Zato je neophodno veæe angažovanje EU.<br /><br />Kada je Maðarska pre tri godine (jula 2015.) podigla ogradu na granici sa Srbijom kako bi spreèila migrante iz Azije da stignu u Evropsku uniju, bilo je jasno da æe sve veæi broj migranata, uglavnom izbeglica iz kriznih podruèja u Aziji, potražiti nove puteve za odlazak u zapadne zemlje. </p>]]></content:encoded>
		<category>Region</category>
		<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 07:07:00 +0000</pubDate>
		<slash:comments>7</slash:comments>
		<comments>https://www.b92.net/info/komentari.php?nav_id=1407837</comments>
	</item>
<item>		
		
		<title>Demonstranti: Nema kompromisa, idemo do Ivanova</title>
		<link>https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=167&amp;nav_id=1407835</link>
		
		<description>Protesti protiv promene imena Makedonije ne jenjavaju. Demonstranti išli do rezidencije predsednika Ðorða Ivanova, koji je rekao da sporazum neæe potpisati.  "Nema kompromisa. Imamo jedno ime - Makedonija", izvikivali su uèesnici protesta ispred rezidencije Ivanova, javila je MIA. 
	</description>
		<guid isPermaLink="true">http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=167&amp;nav_id=1407835</guid>
		<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.b92.net/news/pics/2018/06/21/17102119385b2b4dc7518cc751634099_v4_big.jpg" title="Demonstranti: Nema kompromisa, idemo do Ivanova" alt="Demonstranti: Nema kompromisa, idemo do Ivanova" /><p>Protesti protiv promene imena Makedonije ne jenjavaju. Demonstranti išli do rezidencije predsednika Ðorða Ivanova, koji je rekao da sporazum neæe potpisati. <br /><br />"Nema kompromisa. Imamo jedno ime - Makedonija", izvikivali su uèesnici protesta ispred rezidencije Ivanova, javila je MIA. 
	</p>]]></content:encoded>
		<category>Region</category>
		<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 06:54:00 +0000</pubDate>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<comments>https://www.b92.net/info/komentari.php?nav_id=1407835</comments>
	</item>
<item>		
		
		<title>Indonezija: Kapetan broda priveden, ali je traumatizovan</title>
		<link>https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=78&amp;nav_id=1407832</link>
		
		<description>Priveden kapetan prenatrpanog trajekta koji je potonuo u ponedeljak u vulkanskom jezeru u Indoneziji posle èega se gotovo 200 putnika vode kao nestalo. Smrt èetiri putnika je potvrðena, a 193 putnika vode se kao nestalo prema bilansu koje su danas objavile indonežanske vlasti. </description>
		<guid isPermaLink="true">http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=78&amp;nav_id=1407832</guid>
		<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.b92.net/news/pics/2018/06/21/2807784975b2b4bb447a8b361359520_v4_big.jpg" title="Indonezija: Kapetan broda priveden, ali je traumatizovan" alt="Indonezija: Kapetan broda priveden, ali je traumatizovan" /><p>Priveden kapetan prenatrpanog trajekta koji je potonuo u ponedeljak u vulkanskom jezeru u Indoneziji posle èega se gotovo 200 putnika vode kao nestalo.<br /><br />Smrt èetiri putnika je potvrðena, a 193 putnika vode se kao nestalo prema bilansu koje su danas objavile indonežanske vlasti. </p>]]></content:encoded>
		<category>Svet</category>
		<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 06:51:00 +0000</pubDate>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<comments>https://www.b92.net/info/komentari.php?nav_id=1407832</comments>
	</item>
<item>		
		
		<title>Gornji dom usvojio plan Mejove o procesu Bregzita</title>
		<link>https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=78&amp;nav_id=1407829</link>
		
		<description>Gornji dom britanskog parlamenta usvojio je nacrt zakona premijerke Tereze Mej o Bregzitu. Dom lordova je sinoæ usvojio vladin plan bez glasanja nakon što su prethodno u Donjem domu poraženi oni poslanici koji su želeli da parlament ima veæi uticaj na proces Bregzita, javio je Rojters. </description>
		<guid isPermaLink="true">http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=78&amp;nav_id=1407829</guid>
		<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.b92.net/news/pics/2018/06/21/18324196575b2b4ad51fd92580793743_v4_big.jpg" title="Gornji dom usvojio plan Mejove o procesu Bregzita" alt="Gornji dom usvojio plan Mejove o procesu Bregzita" /><p>Gornji dom britanskog parlamenta usvojio je nacrt zakona premijerke Tereze Mej o Bregzitu.<br /><br />Dom lordova je sinoæ usvojio vladin plan bez glasanja nakon što su prethodno u Donjem domu poraženi oni poslanici koji su želeli da parlament ima veæi uticaj na proces Bregzita, javio je Rojters. </p>]]></content:encoded>
		<category>Svet</category>
		<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 06:48:00 +0000</pubDate>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<comments>https://www.b92.net/info/komentari.php?nav_id=1407829</comments>
	</item>
<item>		
		
		<title>A od Blumberga 80 miliona...</title>
		<link>https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=78&amp;nav_id=1407826</link>
		
		<description>Bivši gradonaèelnik Njujorka Majkl Blumberg, koji èesto kritikuje predsednika Donalda Trampa, namerava da potroši 80 miliona dolara na Demokrate. Namera mu je da politièkim p rotivnicima Trampa pomogne novèano prilikom izbora za Kongres, koji bi se odrežavaju u novembru, piše "Njujork tajms".</description>
		<guid isPermaLink="true">http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=78&amp;nav_id=1407826</guid>
		<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.b92.net/news/pics/2018/06/21/13502603715b2b4a4bbcd9d812549261_v4_big.jpg" title="A od Blumberga 80 miliona..." alt="A od Blumberga 80 miliona..." /><p>Bivši gradonaèelnik Njujorka Majkl Blumberg, koji èesto kritikuje predsednika Donalda Trampa, namerava da potroši 80 miliona dolara na Demokrate.<br /><br />Namera mu je da politièkim p rotivnicima Trampa pomogne novèano prilikom izbora za Kongres, koji bi se odrežavaju u novembru, piše "Njujork tajms".</p>]]></content:encoded>
		<category>Svet</category>
		<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 06:46:00 +0000</pubDate>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<comments>https://www.b92.net/info/komentari.php?nav_id=1407826</comments>
	</item>
<item>		
		
		<title>Kim "poslao" Trampu posmrtne ostatke 200 amerièkih vojnika</title>
		<link>https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=78&amp;nav_id=1407825</link>
		
		<description>Amerièki predsednik Donald Tramp izjavio je da je Severna Koreja vratila posmrtne ostatke 200 amerièkih vojnika nestalih za vreme Korejskog rata.  "Vraæeni su naši veliki preminuli heroji, njihovi ostaci su danas poslati", rekao je Tramp na mitingu svojih pristalica u Minesoti, prenosi Rojters. </description>
		<guid isPermaLink="true">http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=78&amp;nav_id=1407825</guid>
		<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.b92.net/news/pics/2018/02/28/11010516365a96680b0d48b583674477_v4_big.jpg" title="Kim &quot;poslao&quot; Trampu posmrtne ostatke 200 amerièkih vojnika" alt="Kim &quot;poslao&quot; Trampu posmrtne ostatke 200 amerièkih vojnika" /><p>Amerièki predsednik Donald Tramp izjavio je da je Severna Koreja vratila posmrtne ostatke 200 amerièkih vojnika nestalih za vreme Korejskog rata. <br /><br />"Vraæeni su naši veliki preminuli heroji, njihovi ostaci su danas poslati", rekao je Tramp na mitingu svojih pristalica u Minesoti, prenosi Rojters. </p>]]></content:encoded>
		<category>Svet</category>
		<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 06:44:00 +0000</pubDate>
		<slash:comments>5</slash:comments>
		<comments>https://www.b92.net/info/komentari.php?nav_id=1407825</comments>
	</item>
<item>		
		
		<title>Popoviæ: Naši evropejci ne znaju za problem "fejk njuza"</title>
		<link>https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=11&amp;nav_id=1407824</link>
		
		<description>Ministar za inovacije i tehnološki razvoj Nenad Popoviæ smatra da bi, zbog pretnji od lažnih vesti, Vlada Srbije trebalo da oformi radnu grupu. Ta grupa bi, kako je objasnio, predložila pravne okvire kako bi se spreèilo nanošenje štete društvu ovakvim delovanjem, koje poprima zabrinjavajuæe razmene. Popoviæ je za "Veèernje Novosti" rekao da bi u sastavu radne grupe trebalo da budu predstavnici pojedinih ministarstava, ali i drugih državnih institucija. </description>
		<guid isPermaLink="true">http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=11&amp;nav_id=1407824</guid>
		<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.b92.net/news/pics/2018/06/14/3808365445b22e12080d81568121927_v4_big.jpg" title="Popoviæ: Naši evropejci ne znaju za problem &quot;fejk njuza&quot;" alt="Popoviæ: Naši evropejci ne znaju za problem &quot;fejk njuza&quot;" /><p>Ministar za inovacije i tehnološki razvoj Nenad Popoviæ smatra da bi, zbog pretnji od lažnih vesti, Vlada Srbije trebalo da oformi radnu grupu.<br /><br />Ta grupa bi, kako je objasnio, predložila pravne okvire kako bi se spreèilo nanošenje štete društvu ovakvim delovanjem, koje poprima zabrinjavajuæe razmene. Popoviæ je za "Veèernje Novosti" rekao da bi u sastavu radne grupe trebalo da budu predstavnici pojedinih ministarstava, ali i drugih državnih institucija. </p>]]></content:encoded>
		<category>Politika</category>
		<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 06:40:00 +0000</pubDate>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		<comments>https://www.b92.net/info/komentari.php?nav_id=1407824</comments>
	</item>
<item>		
		
		<title>Amerika je decu imigranata drogirala, zato je i tužena</title>
		<link>https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=78&amp;nav_id=1407821</link>
		
		<description>Deca imigranata, odvojena od roditelja, prisilno su dobijala širok spektar psihotropnih lekova, koji utièu na mentalne funkcije, navodi se u tužbi. 
 Ta deca uzeta su od roditelja imigranata i bila su smeštena u skloništima za mlade koje je osnovala amerièka vlada. Razlog davanja tih faktièki droga je, kako je objašnjeno, da se lakše nose sa traumama nakon što ih amerièke vlasti zatvorile i odvojile od roditelja.</description>
		<guid isPermaLink="true">http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=78&amp;nav_id=1407821</guid>
		<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.b92.net/news/pics/2018/06/21/19350342315b2b46749e8ec044794394_v4_big.jpg" title="Amerika je decu imigranata drogirala, zato je i tužena" alt="Amerika je decu imigranata drogirala, zato je i tužena" /><p>Deca imigranata, odvojena od roditelja, prisilno su dobijala širok spektar psihotropnih lekova, koji utièu na mentalne funkcije, navodi se u tužbi. 
<br /><br />Ta deca uzeta su od roditelja imigranata i bila su smeštena u skloništima za mlade koje je osnovala amerièka vlada. Razlog davanja tih faktièki droga je, kako je objašnjeno, da se lakše nose sa traumama nakon što ih amerièke vlasti zatvorile i odvojile od roditelja.</p>]]></content:encoded>
		<category>Svet</category>
		<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 06:22:00 +0000</pubDate>
		<slash:comments>12</slash:comments>
		<comments>https://www.b92.net/info/komentari.php?nav_id=1407821</comments>
	</item>
<item>		
		
		<title>Tužba Slovenije protiv Hrvatske na èekanju</title>
		<link>https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=167&amp;nav_id=1407819</link>
		
		<description>Slovenija æe tužbu protiv Hrvatske zbog kršenja arbitraže podneti sudu EU tek nakon što bude konstituisan novi saziv parlamenta.  Cerar je objavio odluku o odlaganju u sredu nakon sastanka s liderima politièkih stranaka, prenela je Hina. </description>
		<guid isPermaLink="true">http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=167&amp;nav_id=1407819</guid>
		<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.b92.net/news/pics/2018/02/20/17224428945a8bda9d37ce2057595956_v4_big.jpg" title="Tužba Slovenije protiv Hrvatske na èekanju" alt="Tužba Slovenije protiv Hrvatske na èekanju" /><p>Slovenija æe tužbu protiv Hrvatske zbog kršenja arbitraže podneti sudu EU tek nakon što bude konstituisan novi saziv parlamenta. <br /><br />Cerar je objavio odluku o odlaganju u sredu nakon sastanka s liderima politièkih stranaka, prenela je Hina. </p>]]></content:encoded>
		<category>Region</category>
		<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 06:21:00 +0000</pubDate>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<comments>https://www.b92.net/info/komentari.php?nav_id=1407819</comments>
	</item>
<item>		
		
		<title>Japan obustavlja vojne vežbe za sluèaj napada iz S. Koreje</title>
		<link>https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=78&amp;nav_id=1407818</link>
		
		<description>Japan odluèio da obustavi vojne vežbe èiji je cilj bio priprema za eventualni raketni napad Severne Koreje. Ta odluka je doneta nakon što je nedavni istorijski samit predsednika SAD i severnokorejskog lidera ublažio tenzije, javila je danas agencija Kjodo. </description>
		<guid isPermaLink="true">http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=78&amp;nav_id=1407818</guid>
		<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.b92.net/news/pics/2018/06/21/19004584705b2b42262dafa709149640_v4_big.jpg" title="Japan obustavlja vojne vežbe za sluèaj napada iz S. Koreje" alt="Japan obustavlja vojne vežbe za sluèaj napada iz S. Koreje" /><p>Japan odluèio da obustavi vojne vežbe èiji je cilj bio priprema za eventualni raketni napad Severne Koreje.<br /><br />Ta odluka je doneta nakon što je nedavni istorijski samit predsednika SAD i severnokorejskog lidera ublažio tenzije, javila je danas agencija Kjodo. </p>]]></content:encoded>
		<category>Svet</category>
		<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 06:08:00 +0000</pubDate>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<comments>https://www.b92.net/info/komentari.php?nav_id=1407818</comments>
	</item>
<item>		
		
		<title>Rohani: Iranski narod neæe popusti pred pritiskom SAD</title>
		<link>https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=78&amp;nav_id=1407817</link>
		
		<description>Iranski narod neæe popustiti pred pritiskom SAD, poruèio predsednik Irana Hasan Rohani. "Iranski narod se nikada neæe predati suoèen sa zaverama i pritiskom amerièke vlade", rekao je u sredu Rohani, a prenose iranski državni mediji. </description>
		<guid isPermaLink="true">http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=78&amp;nav_id=1407817</guid>
		<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.b92.net/news/pics/2018/04/09/19572004485acb2b580c370548534629_v4_big.jpg" title="Rohani: Iranski narod neæe popusti pred pritiskom SAD" alt="Rohani: Iranski narod neæe popusti pred pritiskom SAD" /><p>Iranski narod neæe popustiti pred pritiskom SAD, poruèio predsednik Irana Hasan Rohani.<br /><br />"Iranski narod se nikada neæe predati suoèen sa zaverama i pritiskom amerièke vlade", rekao je u sredu Rohani, a prenose iranski državni mediji. </p>]]></content:encoded>
		<category>Svet</category>
		<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 05:47:00 +0000</pubDate>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		<comments>https://www.b92.net/info/komentari.php?nav_id=1407817</comments>
	</item>
<item>		
		
		<title>"Nije Sveti Sava sluèajno išao u Nikeju"</title>
		<link>https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=206&amp;nav_id=1407813</link>
		
		<description>Novi broj Nedeljnika i nova poklon knjiga o Nemanjiæima. Od èetvrtka 21. juna svi èitaoci na poklon dobijaju knjigu "Stefan Nemanjiæ - Prvovenèani kralj". Krunisanje Stefana Nemanjiæa pre osam vekova (1217.) bilo je, današnjim reènikom reèeno i svojevrsno meðunarodno priznanje Srbije.

</description>
		<guid isPermaLink="true">http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=206&amp;nav_id=1407813</guid>
		<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.b92.net/news/pics/2018/06/21/18105944625b2b3bd3192c3000269543_v4_big.jpg" title="&quot;Nije Sveti Sava sluèajno išao u Nikeju&quot;" alt="&quot;Nije Sveti Sava sluèajno išao u Nikeju&quot;" /><p>Novi broj Nedeljnika i nova poklon knjiga o Nemanjiæima. Od èetvrtka 21. juna svi èitaoci na poklon dobijaju knjigu "Stefan Nemanjiæ - Prvovenèani kralj".<br /><br />Krunisanje Stefana Nemanjiæa pre osam vekova (1217.) bilo je, današnjim reènikom reèeno i svojevrsno meðunarodno priznanje Srbije.

</p>]]></content:encoded>
		<category>Drugi pišu</category>
		<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 05:43:00 +0000</pubDate>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		<comments>https://www.b92.net/info/komentari.php?nav_id=1407813</comments>
	</item>
<item>		
		
		<title>Saobraæajka na Novom Beogradu, jedna osoba na reanimaciji</title>
		<link>https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=16&amp;nav_id=1407812</link>
		
		<description>U saobraæajnim nezgodama na ulicama Beograda povreðene su tri osobe, reèeno je jutros agenciji Beta u Hitnoj pomoæi.  Saradnik Hitne pomoæi za komunikaciju sa medijima Mirko Lutovac rekao je da je u toku reanimacija jedne od dve osobe povreðene jutros oko 6.20 u saobraæajanoj nezgodi na uglu ulica Jurija Gagarina i Omladinskih brigada, zbog koje su intervenisale dve lekarske ekipe. </description>
		<guid isPermaLink="true">http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=16&amp;nav_id=1407812</guid>
		<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.b92.net/news/pics/2018/05/15/18266136825afa75ef4ad6e873603731_v4_big.jpg" title="Saobraæajka na Novom Beogradu, jedna osoba na reanimaciji" alt="Saobraæajka na Novom Beogradu, jedna osoba na reanimaciji" /><p>U saobraæajnim nezgodama na ulicama Beograda povreðene su tri osobe, reèeno je jutros agenciji Beta u Hitnoj pomoæi. <br /><br />Saradnik Hitne pomoæi za komunikaciju sa medijima Mirko Lutovac rekao je da je u toku reanimacija jedne od dve osobe povreðene jutros oko 6.20 u saobraæajanoj nezgodi na uglu ulica Jurija Gagarina i Omladinskih brigada, zbog koje su intervenisale dve lekarske ekipe. </p>]]></content:encoded>
		<category>Hronika</category>
		<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 05:30:00 +0000</pubDate>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<comments>https://www.b92.net/info/komentari.php?nav_id=1407812</comments>
	</item>
<item>		
		
		<title>Teretnjaci na Batrovcima èekaju oko tri sata</title>
		<link>https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=15&amp;nav_id=1407811</link>
		
		<description>Teretna vozila na graniènom prelazu Batrovci èekaju oko tri sata, a na prelazima Horgoš i Kelebija oko dva sata, saopštio je jutros AMSS.  Prema podacima Uprave graniène policije, na našim graniènim prelazima na putnièkim terminalima zadržavanja su do 30 minuta. </description>
		<guid isPermaLink="true">http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=15&amp;nav_id=1407811</guid>
		<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.b92.net/news/pics/2018/05/16/8346335045afc0e108ddec250403457_v4_big.jpg" title="Teretnjaci na Batrovcima èekaju oko tri sata" alt="Teretnjaci na Batrovcima èekaju oko tri sata" /><p>Teretna vozila na graniènom prelazu Batrovci èekaju oko tri sata, a na prelazima Horgoš i Kelebija oko dva sata, saopštio je jutros AMSS. <br /><br />Prema podacima Uprave graniène policije, na našim graniènim prelazima na putnièkim terminalima zadržavanja su do 30 minuta. </p>]]></content:encoded>
		<category>Razno</category>
		<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 05:23:00 +0000</pubDate>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<comments>https://www.b92.net/info/komentari.php?nav_id=1407811</comments>
	</item>
<item>		
		
		<title>Gradonaèelnik Zagreba stiže danas, ide i na svadbu?</title>
		<link>https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=11&amp;nav_id=1407810</link>
		
		<description>Gradonaèelnik Zagreba Milan Bandiæ dolazi u posetu Beogradu gde bi, kako Tanjug saznaje, trebalo da se sretne sa gradonaèelnikom Beograda. Osim sa Zoranom Radojièiæem, Bandiæ bi trebalo da se sretne i sa beogradskim nadbiskupom Stanislavom Hoèevarom i srpskim patrijarhom Irinejom. </description>
		<guid isPermaLink="true">http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=11&amp;nav_id=1407810</guid>
		<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.b92.net/news/pics/2018/06/21/11373203825b2b36398d5a6318228057_v4_big.jpg" title="Gradonaèelnik Zagreba stiže danas, ide i na svadbu?" alt="Gradonaèelnik Zagreba stiže danas, ide i na svadbu?" /><p>Gradonaèelnik Zagreba Milan Bandiæ dolazi u posetu Beogradu gde bi, kako Tanjug saznaje, trebalo da se sretne sa gradonaèelnikom Beograda.<br /><br />Osim sa Zoranom Radojièiæem, Bandiæ bi trebalo da se sretne i sa beogradskim nadbiskupom Stanislavom Hoèevarom i srpskim patrijarhom Irinejom. </p>]]></content:encoded>
		<category>Politika</category>
		<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 05:19:00 +0000</pubDate>
		<slash:comments>6</slash:comments>
		<comments>https://www.b92.net/info/komentari.php?nav_id=1407810</comments>
	</item>
<item>		
		
		<title>Ambasada UAE: Zamenik naèelnika Generaštaba vojske je živ</title>
		<link>https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=78&amp;nav_id=1407809</link>
		
		<description>Ambasada UAE u Beogradu demantovala navode pojedinih medija da je zamenik naèelnika Generalstaba Oružanih snaga UAE Isa Saif El Mazrij poginuo u Jemenu.   U saopštenju ambasade Ujedinjenih Arapskih Emirata dostavljenom Tanjugu istièe se da je El Mazrij živ i zdrav i da se nalazi na sigurnom. </description>
		<guid isPermaLink="true">http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=78&amp;nav_id=1407809</guid>
		<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.b92.net/news/pics/2018/06/21/17728215965b2b3552dc3eb795934910_v4_big.jpg" title="Ambasada UAE: Zamenik naèelnika Generaštaba vojske je živ" alt="Ambasada UAE: Zamenik naèelnika Generaštaba vojske je živ" /><p>Ambasada UAE u Beogradu demantovala navode pojedinih medija da je zamenik naèelnika Generalstaba Oružanih snaga UAE Isa Saif El Mazrij poginuo u Jemenu.  <br /><br />U saopštenju ambasade Ujedinjenih Arapskih Emirata dostavljenom Tanjugu istièe se da je El Mazrij živ i zdrav i da se nalazi na sigurnom. </p>]]></content:encoded>
		<category>Svet</category>
		<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 05:10:00 +0000</pubDate>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<comments>https://www.b92.net/info/komentari.php?nav_id=1407809</comments>
	</item>
<item>		
		
		<title>Taèno u 12 èasova i sedam minuta poèinje leto</title>
		<link>https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=15&amp;nav_id=1407808</link>
		
		<description>Leto na severnoj zemljinoj hemisferi zvanièno poèinje danas u 12 èasova i sedam minuta, dok na južnoj zemljinoj hemisferi u isto vreme poèinje zima.  Kako je Sunce u Beogradu izašlo u 4 èasa i 52 minuta, a zaæiæe u 20 èasova i 27 minuta, obdanica æe trajati 15 èasova i 35 minuta, a noæ svega 8 èasova i 25 minuta, saopštilo je Astronomsko društvo "Ruðer Boškoviæ".</description>
		<guid isPermaLink="true">http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=15&amp;nav_id=1407808</guid>
		<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.b92.net/news/pics/2018/06/21/6939622335b2b3352ce906654008886_v4_big.jpg" title="Taèno u 12 èasova i sedam minuta poèinje leto" alt="Taèno u 12 èasova i sedam minuta poèinje leto" /><p>Leto na severnoj zemljinoj hemisferi zvanièno poèinje danas u 12 èasova i sedam minuta, dok na južnoj zemljinoj hemisferi u isto vreme poèinje zima. <br /><br />Kako je Sunce u Beogradu izašlo u 4 èasa i 52 minuta, a zaæiæe u 20 èasova i 27 minuta, obdanica æe trajati 15 èasova i 35 minuta, a noæ svega 8 èasova i 25 minuta, saopštilo je Astronomsko društvo "Ruðer Boškoviæ".</p>]]></content:encoded>
		<category>Razno</category>
		<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 05:07:00 +0000</pubDate>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		<comments>https://www.b92.net/info/komentari.php?nav_id=1407808</comments>
	</item>
<item>		
		
		<title>Magla pa sunce, biæe i pljuskova - maksimalno 31°C</title>
		<link>https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=12&amp;nav_id=1407791</link>
		
		<description>U Srbiji æe ujutro biti magla, tokom dana sunèano i toplo, a popodne na severu i u planinskim predelima se oèekuju kratkotrajni pljuskovi s grmljavinom. Duvaæe slab do umeren vetar. Jutarnja temperatura biæe od 15 do 20 stepeni, a najviša dnevna od 28 do 31 stepen.</description>
		<guid isPermaLink="true">http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=12&amp;nav_id=1407791</guid>
		<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.b92.net/news/pics/2017/06/12/1619154072593e2fc944c4c691095948_v4_big.jpg" title="Magla pa sunce, biæe i pljuskova - maksimalno 31°C" alt="Magla pa sunce, biæe i pljuskova - maksimalno 31°C" /><p>U Srbiji æe ujutro biti magla, tokom dana sunèano i toplo, a popodne na severu i u planinskim predelima se oèekuju kratkotrajni pljuskovi s grmljavinom.<br /><br />Duvaæe slab do umeren vetar. Jutarnja temperatura biæe od 15 do 20 stepeni, a najviša dnevna od 28 do 31 stepen.</p>]]></content:encoded>
		<category>Društvo</category>
		<pubDate>Wed, 20 Jun 2018 23:00:00 +0000</pubDate>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<comments>https://www.b92.net/info/komentari.php?nav_id=1407791</comments>
	</item>
<item>		
		
		<title>BiH dobila još 600 pitanja od Evropske komisije</title>
		<link>https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=167&amp;nav_id=1407802</link>
		
		<description>BiH dobila oko 600 dodatnh pitanja za Upitnik Evropske komisije, piše Dnevni avaz.  Pozivajuæi se na svoja saznanja, ovaj sarajevski dnevnik piše da je Delegacija EU u BiH prosledila Direkciji za evropske integracije pri Savetu ministara dodatni set pitanja iz Evropske komisije.  </description>
		<guid isPermaLink="true">http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=167&amp;nav_id=1407802</guid>
		<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.b92.net/news/pics/2017/12/26/15464738805a41f24db1280013673010_v4_big.jpg" title="BiH dobila još 600 pitanja od Evropske komisije" alt="BiH dobila još 600 pitanja od Evropske komisije" /><p>BiH dobila oko 600 dodatnh pitanja za Upitnik Evropske komisije, piše Dnevni avaz. <br /><br />Pozivajuæi se na svoja saznanja, ovaj sarajevski dnevnik piše da je Delegacija EU u BiH prosledila Direkciji za evropske integracije pri Savetu ministara dodatni set pitanja iz Evropske komisije.  </p>]]></content:encoded>
		<category>Region</category>
		<pubDate>Wed, 20 Jun 2018 22:50:00 +0000</pubDate>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		<comments>https://www.b92.net/info/komentari.php?nav_id=1407802</comments>
	</item>
<item>		
		
		<title>"Izbijanje ebole se može privesti kraju"</title>
		<link>https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=78&amp;nav_id=1407801</link>
		
		<description>Svetska zdravstvena organizacija saopštila je da postoji "oprezan optimizam" da se izbijanje ebole u Kongu može privesti kraju. U izveštaju objavljenom ove nedelje SZO i zvanènici Konga kažu da je nakon nešto više od mesec dana dalje širenje smrtonosnog virusa u velikoj meri zaustavljeno.</description>
		<guid isPermaLink="true">http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=78&amp;nav_id=1407801</guid>
		<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.b92.net/news/pics/2018/05/31/7883214045b0fd1ad253a0804692804_v4_big.jpg" title="&quot;Izbijanje ebole se može privesti kraju&quot;" alt="&quot;Izbijanje ebole se može privesti kraju&quot;" /><p>Svetska zdravstvena organizacija saopštila je da postoji "oprezan optimizam" da se izbijanje ebole u Kongu može privesti kraju.<br /><br />U izveštaju objavljenom ove nedelje SZO i zvanènici Konga kažu da je nakon nešto više od mesec dana dalje širenje smrtonosnog virusa u velikoj meri zaustavljeno.</p>]]></content:encoded>
		<category>Svet</category>
		<pubDate>Wed, 20 Jun 2018 22:32:00 +0000</pubDate>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<comments>https://www.b92.net/info/komentari.php?nav_id=1407801</comments>
	</item>
<item>		
		
		<title>"Kandidovaæu se za predsednika sledeæe godine"</title>
		<link>https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=78&amp;nav_id=1407800</link>
		
		<description>Liderka ukrajinske opozicije i bivša premijerka Julija Timošenko izjavila je da æe se kandidovati za predsednika na izborima koji æe biti održani iduæe godine. "Kandidovaæu se za predsednika Ukrajine", rekla je ona na video-snimku na kojem odgovara na pitanja, a koji je objavljen na njenoj zvaniènoj stranici na Fejsbuku.</description>
		<guid isPermaLink="true">http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=78&amp;nav_id=1407800</guid>
		<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.b92.net/news/pics/2018/06/20/1394013195b2ac7ed58583738830381_v4_big.jpg" title="&quot;Kandidovaæu se za predsednika sledeæe godine&quot;" alt="&quot;Kandidovaæu se za predsednika sledeæe godine&quot;" /><p>Liderka ukrajinske opozicije i bivša premijerka Julija Timošenko izjavila je da æe se kandidovati za predsednika na izborima koji æe biti održani iduæe godine.<br /><br />"Kandidovaæu se za predsednika Ukrajine", rekla je ona na video-snimku na kojem odgovara na pitanja, a koji je objavljen na njenoj zvaniènoj stranici na Fejsbuku.</p>]]></content:encoded>
		<category>Svet</category>
		<pubDate>Wed, 20 Jun 2018 22:29:00 +0000</pubDate>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<comments>https://www.b92.net/info/komentari.php?nav_id=1407800</comments>
	</item>
<item>		
		
		<title>Brnabiæeva: Obeæala sam medijskim udruženjima...</title>
		<link>https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=11&amp;nav_id=1407799</link>
		
		<description>Premijerka Ana Brnabiæ izjavila je da æe radna grupa za izradu medijske strategije imati prvi sastanak poèetkom sledeæe nedelje. Ona je istakla i da je ideja i želja da se rad na medijskoj strategiji završi do kraja septembra, da bi onda išli u javnu raspravu i usvojili strategiju do kraja godine. </description>
		<guid isPermaLink="true">http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=11&amp;nav_id=1407799</guid>
		<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.b92.net/news/pics/2018/04/19/19369582195ad8addeb217f950202009_v4_big.jpg" title="Brnabiæeva: Obeæala sam medijskim udruženjima..." alt="Brnabiæeva: Obeæala sam medijskim udruženjima..." /><p>Premijerka Ana Brnabiæ izjavila je da æe radna grupa za izradu medijske strategije imati prvi sastanak poèetkom sledeæe nedelje.<br /><br />Ona je istakla i da je ideja i želja da se rad na medijskoj strategiji završi do kraja septembra, da bi onda išli u javnu raspravu i usvojili strategiju do kraja godine. </p>]]></content:encoded>
		<category>Politika</category>
		<pubDate>Wed, 20 Jun 2018 22:07:00 +0000</pubDate>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		<comments>https://www.b92.net/info/komentari.php?nav_id=1407799</comments>
	</item>
<item>		
		
		<title>Na današnji dan, 21. jun</title>
		<link>https://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=15&amp;nav_id=1407790</link>
		
		<description> </description>
		<guid isPermaLink="true">http://www.b92.net/info/vesti/index.php?yyyy=2018&amp;mm=06&amp;dd=21&amp;nav_category=15&amp;nav_id=1407790</guid>
		<content:encoded><![CDATA[<img src="https://www.b92.net/news/pics/2018/06/20/6275891185b2ab757dd66d689669754_v4_big.jpg" title="Na današnji dan, 21. jun" alt="Na današnji dan, 21. jun" /><p><br /><br /></p>]]></content:encoded>
		<category>Razno</category>
		<pubDate>Wed, 20 Jun 2018 22:00:00 +0000</pubDate>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		<comments>https://www.b92.net/info/komentari.php?nav_id=1407790</comments>
	</item>
</channel>
</rss>
